（新手/中二病）由今日開始，你就係牛頭我就係馬面

新手寫故，文筆唔好，請各位手下留情

1.0審判
地府，審判台附近包圍著滿滿的燭火。台後坐有四大判官，賞善司、罰惡司、查察司、崔判官，四位身穿古代服裝，肥大的身形，滿面鬍子，長相都極其凶惡。而且四位樣貌一樣，唯獨不同的是頭頂形狀不一的烏紗高屋帽。

在其四大判官身後有十殿閻羅，即為十位閻羅王。其身型每位高大如山，遠遠亦能感受得到他們強烈的氣場。

台下為各陰陽司和兩旁數十名的鬼卒。在數十名鬼卒中間，跪下了一亡魂，亡魂與所有人有別，身穿現代服裝，手上鎖上手銬，他以憎恨的眼神望向一個方向。

此時此刻，正進行一場對亡魂的審判。這並不是一場普通的審判。亡魂名李明輝，生於1993年1月7日，死於2018年12月13日，涉嫌殺害其中一位陰間神祇-牛頭。

在過去，陰間神祇被殺害的事件也有發生過，但上一次發生也是在幾百年前了。

「亡者李明輝，你可否認罪？」崔判官道。

「我由頭先開始已經講咗好撚多次，我冇殺到隻牛呀！係佢自己無啦啦死㗎，你哋聾㗎？」李明輝不耐煩的說道。

「大膽！竟敢在各位大人面前放肆？！鬼卒！」其中一位陰陽司站出來。

從李明輝左邊走出其中一名鬼卒，鬼卒身穿古代盔甲，並無五官，只可見白白的頭骨，手持利槍，一把刺向李明輝的心臟！

「呀～～～～～」隨着一聲慘叫，李明輝痛得隨即倒下。鮮紅的血液沿着長槍流出來，長槍已經刺穿了李明輝的身體！正當眼前事物變得模糊，快要昏過去時，他忽然睜大眼睛醒過來，倒吸一口氣…..
由於李明輝已經是亡魂，死不去，卻還有痛覺。他緩緩望向自己的胸口，「嘩！仆～街…….」。

鬼卒走上前，從後扶起李明輝，準備抽出長槍。
「喂！你唔係諗住抽返出黎吓話？！由得佢得唔得呀？！」李明輝驚訝道。 「可唔可以數一二..呀～～」此時鬼卒己把長槍抽出。

「你個撚屌…….」李明輝再次痛得倒下。

1.1審判
「馬面，你能否說明當時情況？」崔判官問道。

「是。」於李明輝身前的馬面轉身答道。

「當時小人去到現場，也就是李明輝妹妹李明詩的房間，眼前是已經倒在地的牛頭，與牛頭身前的李明輝！望見幾百年來的拍檔死在小人面前，準備灰飛煙滅，小人一怒之下就把李明輝這陰險之人殺了，還小人拍檔一個公道。」馬面對各陰間大人說道。

四大判官聽完都皺起了眉頭，場內頓時一片肅靜。身後的李明輝也慢慢的抬起頭仇視著馬面，準備破口大罵時；

「事件的真相還未水落石出前，你卻自行解決，你也是破壞了規矩呀！」罰惡司摸著鬍子道。

「你這也太魯莽了。」查察司在旁同意道。

「馬面的錯容後再說。也聽聽亡者李明輝的吧。」崔判官打斷道。

剛才的鬼卒把在地上的李明輝扶起來，李明輝一邊起來一邊瞪著剛剛刺他的鬼卒。

李明輝擦去口邊的血再道「各位，果晚得我同我嗰妹係屋企，嗰妹就病咗，咁我就照顧佢啦..，點知突然之間係我後面就出現隻牛咁嘅嘢！我第一眼見到啲咁嘅嘢都嚇到出唔到聲！佢嗰樣好似幾日冇食嘢咁，之後仲行埋黎喎！我本來都諗住嗌一嗌先，點知佢又停低咗，之後仲訓低埋。然後條馬佬又唔知係邊度走咗出黎見到咁就隊冧咗我。就！係！咁！」。

李明輝所說的都是事實，但卻不是事實的全部。他的妹妹李明詩並沒有病。事實是當時李明詩已經是一個沒有靈魂的軀殼！

2.0攝鬼
地府，審判仍在進行中。

「再講，我普通人一個又點可以殺得死你哋呢啲….神呢？」李明輝道。

「你一定是用了什麼巫術！」馬面指著李明輝道。
「如果我識咩巫術，我仲會俾你殺到咩？！你條馬撚….」李明輝反駁道。

「你….」馬面頓時不知如何辯駁。馬面心裡很清楚自己的牛頭拍檔的法力和道行都在自己之上，要是這小子能夠殺死牛頭，自己更加就不是他的對手了。

「肅靜！」崔判官一手拍在審判台上。

隨著一聲巨響，所有注目都放在了崔判官身上。

「還有你！亡者李明輝，請說話放尊重點！」崔判官再道。

「Sorry!Sorry!冇下次。」李明輝下意識望向剛才刺他的鬼卒道歉。

「的確，亡者李明輝只是凡人一個，並無能力將一個陰間神祇殺害。」查察司道。

「另外還有一點，他的牛頭拍檔為何會出現在生者李明詩的房間？是兩人的死期到？」查察司再問道。

「李明詩的死期還有一段日子，至於李明輝的死期就是在2018年12月14日」賞善司查閱生死册道。
李明輝聽後抬頭望向賞善司愣了，數秒後又默默地低下頭。

「個死仆街..」李明輝輕聲道。

lm

2.1攝鬼
2018年12月14日，也就是今天。就算馬面昨夜沒有殺死李明輝，他亦會於今天死亡！

李明輝繼續默言的低下頭。而眾陰間神祇卻沒有丁點驚訝，畢竟凡人的生死早已注定，也就是命運。

「就算是要把李明輝的魂魄勾走，他的牛頭拍檔也未免太早出現…」查察司疑惑道。

「馬面，你可否知情？」查察司問。

「小人…並不知道….」馬面回答。

四大判官為此繼而進入沉思當中。

「如果事實真為亡者李明輝所言，他的牛頭拍檔突然灰飛煙滅的原因也只有一個。就是他犯下了規條….」賞善司打破沉默道。

賞善司話語剛落，原本目無表情的其餘三大判官都變得一臉嚴肅。連同各陰陽司也開始議論飛飛。李明輝也從沉思當中抬起頭，想要了解事情。

此時，本來坐於四大判官後的十殿閻羅一直處於無言當中，聽聞賞善司一言後忽然開口；

「攝鬼！幾十萬年來，從未發生過在任何陰間神祇身上，此事非同小可！四大判官，必須將此事查過清楚！並且不得外傳！」

攝鬼乃指陰間神祇攝食任何凡人的魂魄或其他游魂野鬼。一但開始攝鬼，便要不斷攝食，否則會灰飛煙滅！攝鬼作用多為增強法力。

體型龐大的十殿閻羅一開口，雄厚的聲音貫穿全場的每一個角落。就連李明輝也能感受到地面的震動！一直以為四大判官身後的十殿閻羅是石像的李明輝抬頭仰望聲音的來源，只能夠見到十殿閻羅的下半身，上半身隱約藏黑暗之中，望不見其面貌。

「嘩～～！」李明輝感嘆。

四大判官轉身站起來，向十殿閻羅拱手鞠躬表示接過命令。

個故事出得會比較慢
希望大家都可以支持

3.0由今天開始，你就是牛頭，我就是馬面
審判台周圍燭火通明，審判即將完結。

馬面，聽完各位大人的分析後大膽直言；

「各位大人，其他牛頭小人不清楚，但小人認為小人的拍檔絕非那種不守規矩之人！還望各位大人能夠查個水落石出。」

「此事還需要時間去查明。現在先是把亡者李明輝一事與及空出的牛頭一位解決。」崔判官指出。

「不如就由亡者李明輝頂上牛頭一位吧！雖然他生前並無任何大錯，可他還有殺害牛頭的嫌疑。」賞善司翻查李明輝的命册。

馬面聞此馬上急步走上前；
「大人！容許小人直言，小人絕不會與這種人拍檔，加上他什麼本事也沒有。請考慮清楚！」

「嘩..吹到你嫌棄我囉..你估我又好渴望呀？！阿撚吱阿撚咗，你隻死Gay馬！我都未同你計你隊冧我單嘢呀！」李明輝不滿道。

四位判官大家雙目交接，似乎都有了共識。

「安靜！..牛頭一職並不需要什麼大本事，何況現時還沒有合適人選。在事件水落石出之前就由亡者李明輝頂上你的拍檔牛頭一職！」罰惡司宣布。

李明輝儘管極不願意，他望向左右兩旁的鬼卒，在這情況下他也不敢再發言。

馬面亦是極其不滿，但他知道不可違背命令。

推一推

小心一推

3.1由今天開始，你就是牛頭，我就是馬面
「另外，關於馬面擅自解決問題一事，決定無限期收回其法力！」罰惡司再宣佈。

「小人領命。」馬面無可奈何地拱手鞠躬。

在旁的一名鬼卒解開李明輝的手銬，他的雙手終於解放，表情也變得輕鬆。但所有人都在凝望着李明輝。

李明輝不知道什麼事，輕聲地問旁邊的一位鬼卒；
「做咩呀？未完咩？」

此時鬼卒一把刺向李明輝的大腿，「呀～～～～」他一聲慘叫。

望見馬面還在拱手鞠躬，李明輝才頓時恍然大悟！立刻拱手鞠躬。

「小人..都領命囉。」李明輝忍住痛地說。

「還有，大家要清楚，剛才審判的內容誰也不能洩露出去！」崔判官再次提醒。

各陰陽司和鬼卒都向四大判官拱手鞠躬。

審判就此結束。各陰間神祇逐個於黑暗中漸漸地消失..，見此景，李明輝只有感嘆！

場內只剩下馬面和李明輝。兩方進入了無聲的對峙...，從雙方熾熱的眼神中，強烈地流露出對大家的嫌惡，在李明輝的眼神當中更是能感受到一點殺氣！

「既然你我接過命令，我們也只能好好合作，但我會繼續監視你。」馬面道。

李明輝並沒有在意馬面所說的話，他在意的是眼前這個殺死自己的混蛋！於是他攢緊了拳頭，準備向馬面揮去！

再推

唔好灰啊樓主

嚴肅認真嘅陰間同文中主角口語生動中二病嘅對話其實係幾有趣嘅設定

希望你標題同本文之間會有分隔線（？）因為合埋一齊睇其實有啲辛苦

fighting~

Lm 追故

多謝你

lm jeng

3.2由今天開始，你就是牛頭，我就是馬面
====================================
馬面面對迎面而來的拳頭，表情卻一點也不動搖。

就這樣，李明輝的拳頭直衝向馬面，但奇怪的是拳頭穿過了馬面的頭！

李明輝的手臂穿透在馬面的頭部間，這個狀況嚇得李明輝立馬收回手臂。他看一看自己的手臂，再看一看馬面，表情顯得一頭霧水。

「省着點吧。你只是魂魄，並非實體，所以你是碰不着我的。」馬面顯得十分從容。

「再說，就算我昨夜放過你，今天你還是要死，倒不如說是我幫了你，讓你死得痛快。」馬面再補充說。

的確在昨晚馬面是一槍刺進李明輝的腦部，整個過程李明輝並不算太痛苦。

但這句說話卻更是燃起了李明輝的怒火！

「我幾時死都好，又點輪到你決定呀～！」李明輝咆哮著。

然後李明輝假裝轉身，想要趁着馬面不為意時再次揮拳攻擊！

結果，李明輝的拳頭也是穿過了馬面..。揮了個空拳，因自身的力量而變得站不穩腳的李明輝趴在了地上。他空虛地望向地面，感到十分無奈。

「你還真是至愚極陋..！但我告訴你，就算你有了載體，也不管我有沒有法力，你也是贏不了我！」馬面冷笑道。

「終有一日！終有一日呀～！！山水有相逢呀你～～！」李明輝站起來，食指指向馬面作出警告。

「不管如何也好，總之由今天開始，你就是牛頭，我就是馬面！」馬面道。

「真係鬼唔望你俾車撞！」等馬面轉身離去後，李明輝悄悄地詛咒道，作出小心的報復。

4.0黑白無常
==============================
牛頭馬面，主要職責為捉拿、帶領在凡間陽壽已盡的亡魂到地府審判，也就是所謂的勾魂。這將會是李明輝今後的工作，作為亡魂的領路人。

審判結束後，李明輝與馬面暫時休戰，馬面帶李明輝走出審判府。

審判府外觀極為宏偉，是常見的中國古代府邸，主要以紅色為主。大門上掛有「審判府」三字。

府內能夠容納十位身高五十米的十殿閻羅，可想而知一座審判府面積是如此的龐大。李明輝只是站在門外看著，也只能夠目瞪口呆。

他再環望周圍環境，地府內並無日月星辰，周圍寸草不生，只有岩石和火紅的岩漿，一片死氣沉沉，就由於處於一座火山内。

「咩都冇嘅..」李明輝自言自語道。

周圍除了審判府外，並無其他建築物。

從走出審判府開始，馬面就沒有回頭望過李明輝。

「現在首先是要帶你去土地廟，消除在凡間的生藉。」馬面道。

由於事件特殊，馬面在殺死李明輝後，直接領其到審判府進行審判，中間省略了不少應有的步驟。

之後，馬面走進了他眼前的一團濃霧中，消失了。

這時，李明輝觀賞完地府的景色，轉過身來，發現眼前只有一團濃霧和自己孤單的身影。

「喂～？」李明輝不知道馬面已經走進了濃霧當中。

Push

4.1黑白無常
==========================
忽然，在濃霧中伸出了一個馬頭；
「還愣著幹什麼？快跟上！」說完，馬面又回到濃霧中。

霧渡，是陰間神祇較為常見的空間移動方式。

李明輝望著眼前的濃霧，一臉疑惑。但見馬面已走了進去，自己也只好跟上。

李明輝提心吊膽的走進濃霧當中，在內只有濃霧，也看不見馬面的身影。但目前只能繼續前行。

大約數秒後，李明輝從濃霧中走出來，他揉一揉眼睛，面前是正在等待他的馬面與及馬面身後寫有「土地廟」的寺廟。

土地廟並不處於地府，而是在人間界。在每個區域，都會有一所土地廟。大部分亡魂的第一站都是土地廟。

土地廟前已排有各式各樣不少的亡魂，但最令李明輝驚訝的是各亡魂兩旁都有牛頭馬面帶著。在李明輝眼見的光景是許多個服裝一樣，容貌一樣的牛頭馬面。

「咁多個你嘅？..等陣我同你走失咗點撚算呀？你有冇名架？唔係啦..講定個暗號啦不如！等陣先！你係咪第二個黎架？」李明輝感到不安道。

「你話還真多！總之你不用管那麼多，我認得你就可以。過來！」馬面不耐煩道。

李明輝立即走上前貼緊馬面，生怕自己會跟馬面走失。

他倆繞過眾多亡魂與牛頭馬面，走到土地公公旁書記的面前。

「書記大人，這是我的新拍檔，生藉還沒消除，能否幫個忙？」馬面禮貌地問。

這時，李明輝的注意力完全放在了土地公公前的一個惡鬼！惡鬼與普通亡魂的外表大有不同，惡鬼全身散有黑氣，口中的獠牙與指甲長且尖，眼睛充滿血紅色。

惡鬼雙手被堅固的手銬銬住，與之前李明輝的明顯不同，雙腿也被腳鐐所困，全身更是鎖上鎖鏈。

惡鬼在重重枷鎖下，仍是不斷地掙扎咆哮，聲音極為刺耳，樣子也相當恐怖。

李明輝同時亦注意到惡鬼身後站有兩位陰間神祇，他們不是牛頭馬面而是黑白無常。

「黑白無常？」李明輝小聲地問馬面。

出文

4.2黑白無常
========================
「對。但在兩位面前要叫大人。」馬面回答。

白無常，身穿白色長袍，臉為白色，頭頂白色長官帽，其寫有「一見生財」四字。其全身為白色，只有伸出來的長舌和瞳孔是通紅。此時的白無常手持哭喪棒和火籤。

黑無常，則身穿黑色長袍，全臉黑色，頭頂長官帽，其寫有「天下太平」。與白無常一樣，只有伸出來的長舌和瞳孔是通紅。此時的黑無常是手持索魂鉤和方牌。

兩位都身高八尺，身型瘦削，並且兩位總是笑着的。

「條脷咁～Q長講嘢唔會咬到咩？！同埋我想問佢兩個笑咩呢？」李明輝輕聲地在自言自語。

「閉上你的賤嘴！別讓兩位大人聽見你的話！」馬面警告道。

突然，黑無常眼睛望向李明輝！

「這下我可不管了！」馬面說完小心地向後退了一步..

李明輝以為自己所說的話被聽見，頓時不敢彈動，慢慢地把視線移向別處，迴避其眼神，表情尷尬。

幾秒注視後，黑無常重新把注意力放在面前的惡鬼。這時李明輝才放下心來，不斷地深呼吸，剛才那幾秒都快要窒息了。

李明輝瞪向剛才退了一步的馬面，顯得無語。

馬面也放下心來，其實剛才他心裏也是極其害怕。

此時，書記向馬面轉達土地公公的話；
「兩位的事公公也略知一二，但也要等黑白無常大人的惡鬼處理後，才輪到兩位。」

「明白了，謝過書記大人。」馬面道謝。

牛頭馬面在地府有上千對，而黑白無常則只有大約五十對，其工作主要為捉拿惡鬼。

黑白無常的法力比牛頭馬面更為遠大，所以牛頭馬面都很敬畏黑白無常！

啲書面語咁似蝗語

請說話放尊重點
睇咁耐金庸好似都冇"放話"呢樣野

會改進

自push

推

5.0男學生
====================
消除生藉後，倆人離開土地廟。

馬面帶李明輝走出濃霧，來到牛頭馬面的集中地-勾魂谷。

勾魂谷的中心建有一棟高而闊的府邸，其規模不亞於審判府，外觀設計普通，四四方方，府內設有上千戶的房間。

馬面和李明輝穿插在眾多牛頭馬面當中，李明輝仍是對周圍的事物充滿好奇，為了不讓他走失，馬面揪著李明輝的衣領，不斷拖著他前進。

馬面終於艱難地把李明輝帶到府邸的旁邊，府邸兩旁牆壁的最低各有一團濃霧，以便移動到各個房間。

馬面帶李明輝霧渡到他們的房間。房間內並無甚麼物品，但四周圍的牆壁都掛滿不同姓名的勾魂牌，而房間的末端則是霧渡。

當李明輝在觀看勾魂牌時，馬面向李明輝遞過牛頭的盔甲;
「來！快穿上！」

李明輝接過後，默默地先把盔甲穿上。

「這盔甲就是你的載體，也是我們牛頭馬面的制服。普通游魂野鬼看見我們就是牛頭馬面，但你我之間是可以清楚看見對方。」馬面解說。

馬面觀察着李明輝，察覺到他如此安靜又聽話的樣子實在是奇怪..

李明輝穿好盔甲後，把右手手套套緊自己，然後出其不意地向馬面大力揮出右拳！

李明輝還記得關於載體的事，想要立刻報復。

馬面站在原地，左手舉起，輕易的把李明輝認真的一拳擋下..

「現在我開始相信你是清白了。因為你的拳頭跟一個小女孩一樣！毫～無殺傷力！」馬面不屑一顧地說。

幾奇幻咁

5.1男學生
=========================
李明輝再次為自己的拳頭感到無奈..

「終有一日，我一定會一～鎚𢰸落你塊死人面到，啲拳速快撚到你以為自己俾車撞吖～！You fucking hear me?!!!!!」李明輝指手畫腳道。

李明輝這時才發現，站在他面前的是一個眉清目秀的男人。

馬面看起來大約只有二十多歲，與李明輝差不多。
李明輝終於看見馬面的真面目，一是驚訝，二是不甘。
首先，李明輝並不知道馬面的長相，然而他也沒有想到馬面下藏著一位美男，再加上其一米八多的身高，這就更是加深了李明輝對馬面的怨恨..

「哈！那一日要等多久呢～？十年？一百年？」馬面嘲笑道。

「你真係喊定都得啦，我同你講～！！」李明輝道。

「走吧！」馬面拿起牆壁上其中一面勾魂牌，然後走向濃霧。

「喂！你開始無視我啦喎？！新招式喎..」李明輝跟上馬面去。

霧渡來到的地方是一間學校，兩人站在學校的門口。

「做咩呢依家係？」李明輝問道。

「勾魂！」馬面指向學校天台的位置。

李明輝隨而望上，天台上的末端站有一名男學生，其表情哀傷地望向地面。

「佢想跳樓呀？！咁傻㗎..？」李明輝道。

「睇佢個薯樣都似係俾人欺凌架啦～唉～」李明輝再嘆息道。

「張文軒。」馬面讀出勾魂牌上的名字。

之後馬面就開始沉默地望向張文軒，而李明輝卻不斷地左顧右盼。

過了好一會兒，張文軒仍然站在天台的末端上..

「看來我們是來早了..」馬面指出。

「佢係咪真係夠膽跳㗎..？」李明輝叉起腰質疑道。
時間一分一秒地過去，李明輝開始感到不耐煩，他慢慢地坐了下來，而馬面則堅持站着默默地等待。

「不如我上去幫一幫佢啦～輕輕一小推！」李明輝口是心非道，其實他並不希望看見那學生死亡的場面。

「荒謬！凡人的生死由不得我們插手！」馬面指責道。

「挑！咁你又插手我嘅～..」李明輝小聲道。
學校的籃球場上開始聚集起人群，學生和老師都因天台上的張文軒而議論紛紛。

留名

5.2男學生
========================
天台上出來一位老師勸喻；
「張同學，有咩事老師都可以幫到你架，你落嚟先啦～」

張文軒並沒有理會，只是忠於自己的沉思。不久後，隱約能夠聽見警車與救護車的響聲。

但此時，張文軒哀傷地望向天空，轉過身，嘆了一口氣，然後身體慢慢傾後，跳下了。

跳下的一瞬間，張文軒眼內所有的人和物速度開始放慢。他能夠清晰看見天台上那張因他而驚訝的臉孔和為他伸出的一隻手。

一點，一點，從前的舊記憶在張文軒的腦海內逐漸的不斷回憶起。

浮起的並不是那些佔他人生大部分的殘酷且哀傷的記憶，而是那些雖然短暫卻是美好快樂的片段。

「軒仔～生日快樂呀～」
「你冇事呀～？」
「喂！一齊食嘢？」

父母那仁慈的笑容，奶奶在他小時候為他而唱的搖籃曲，還有那兩個真正和他交心的好朋友..，比起這些回憶，那些不堪入目的回憶根本不算什麼。

張文軒感到萬分後悔！眼中流出的眼淚，因下降的重力，凝聚成水珠，懸浮在空中。

此時水珠被一手臂打散，是張文軒向天台的老師伸出的右手..

但，一切都已經太遲..

「呀～～～～～」
「嘩～～～～～～～」
「屌～～～～～～～～～～」

伴隨著各處傳來的尖叫聲此起彼落，張文軒墮落在學校天台正下方的籃球場上。

原本聚在籃球場上的人群全部躲得遠遠的。

張文軒那不自然的姿勢，那沒有合上的眼睛，還有
大量流出來鮮紅的血液。

這個場面頓時令整個環境鴉雀無聲。

在張文軒墜落到地面時，一旁的李明輝閉上了雙目。平時嘴上犯賤的他，其實還沒有心理準備見證一個人死亡的一刻。

那身體墜落於地面的聲音，不斷在李明輝的腦海裏重複。

6.地府之行
=========================
烈日下，躺在籃球場上的屍體，在一旁圍觀的學生與老師。大家都啞口無言。

救護車到達，由於張文軒頭部首先着地，當場死亡。

剛剛死亡的魂魄，要從身體內離開，也就是亡魂。其脫離的過程極之痛苦。

李明輝此時睜開眼睛，表情顯得不自然。

「來吧。」馬面拿出張文軒的勾魂牌，要李明輝一起過去。

李明輝沉默地從後跟着。

張文軒的屍體旁有幾位救護員，在外仍然是圍繞着不少的學生和老師，有些學生從學校課室的窗口觀看，有些學生甚至乎拿出手機拍攝。

張文軒的魂魄開始脫離其身體，魂魄的表情顯得痛苦，不斷地哀叫..

待魂魄脫離其身體後，張文軒並未意識到自己的死亡，守在其屍體的旁邊。

馬面見其亡魂，便拿着勾魂牌唸出其名字；
「張文軒。」

亡魂張文軒似乎對馬面的呼叫有所反應，他望向聲音的源頭，看見的是一個牛頭人身和馬面人身的怪物！頓時，張文軒的表情變得害怕萬分，慢慢地向後退。

馬面想要走上前解釋事情，但是，張文軒則是膽戰心驚，於是他拔腿便開始逃跑！

「吓？！佢跑？！」李明輝驚訝道。

「這些事情時不時會發生，沒有時間驚訝了，快追吧！」馬面話語剛落便跑了起來。

李明輝下意識也開始跑起來。馬面跟在亡魂張文軒後，而李明輝則跟在馬面後。

「喂～你唔可以好似之前咁，走入啲霧裏面咩？！好似嗰個方法會快好撚多喎～師傅！」李明輝想要提醒馬面道。

「霧渡只能在地府使用，現在的我被收走了法力，在人間，我不能使用！」馬面邊跑邊回答道。

5.1

「好撚冇用～」李明輝心裡無奈道。

跑了幾步，李明輝望著馬面一個認真地追著，他慢慢地停了下來！然後大叫；
「你追住先～我兜路包抄，之後夾鳩佢，okay?!」

「個傻仔一個人都得啦！係時候到我做正經嘢。」
李明輝道。

馬面信以為真，自己一個努力地追著。

李明輝向著其他方向跑走，他想要去找一個人，但此人並不是張文軒，而是另有其人！

跑了幾段路的李明輝，停了下來。

「邊到黎架呢度..？深水埗？差好遠喎～」李明輝表示困擾道。

在李明輝不遠的前面，緩慢的走來一個老伯伯。

「呀伯，想問呢度係咪深水埗呀？」李明輝正常地問道。

老伯伯依舊緩慢地走過李明輝，沒有理會他。

「又會咁招積嘅？！」李明輝再次困擾道。他站在原地想了幾秒。

「哦～係喎..」李明輝才意識到自己已經不是普通人。

李明輝望著眼前來來往往的行人，回想自己原本普通的生活。從半個月前開始這一切，都是夢嗎？他問自己。

此時，李明輝忽然感到從後有一股力量衝過自己！
穿過李明輝的就是亡魂張文軒。

「捉住他！」從後傳來一道聲音。

李明輝望後，是從後轉彎追上來的馬面。

「點解..？」張文軒差異的望向自己的身體。

因為馬面在後面望著，李明輝只好先把張文軒給捉起來。

「看來我們的計劃還真是成功了。」馬面跑到上來對李明輝道。

「係喎，係喎，叻喎。」李明輝翻起白眼道。

「喂！放開我呀！你地咩黎架？」張文軒掙扎道。

「張文軒，你..」馬面的說話忽然被張文軒打斷。

「救命呀！救命呀！」張文軒向旁邊的路人呼喊。

「冇用架，細路。利申，試過啦。」李明輝勸說道。

「張文軒，你聽我說，你已經死了，我們是來帶你走的。」馬面拿出張文軒的勾魂牌解釋道。

然後馬面從腰間拿出手拷讓李明輝給張文軒鎖上。
馬面與李明輝把亡魂張文軒帶走。

亡魂的第一站-土地廟。
「我..死咗？幾時呀？點..點會架？」一路上，張文軒依然是不相信自己已經是亡魂的事實。

「吓～！你唔好扮撚哂嘢喎！你先頭自己望住自己條屍架喎！」李明輝甚麼都不知情地說。

「別吵了！到我們了。土地公公..」等了一會兒，輪到亡魂張文軒。

在土地廟，亡魂先是要消除生藉，然後開其路引，以便於地府通行。

第二站-城隍廟。
城隍廟就如地府於人間的辦事處。

第三站-鬼門關。
進入地府前必須經過鬼門關，鬼門關前有十二大鬼卒把守，都由十殿閻羅親自挑選。除非有路引，否則其他惡鬼與游魂野鬼都不得內進。

之後來到第四站-黃泉路。黃泉路上什麼也沒有，到處只有火紅的彼岸花。

「嘩～」「嘩～」

張文軒與李明輝同樣是第一次走過地府。

第五站-離魂亭。三人繼續前行，前方有一個涼亭，

涼亭中心有一個井，井內的乃迷魂水，喝過迷魂水

才會吐真言。

第六站-審判府，由十殿閻羅和四大判官審判亡魂生前的罪。

經過審判後，張文軒生前並無大罪，允許投胎轉世。

第七站-望鄉台。在這裏，亡魂能夠最後一次看見在人間的親人。張文軒能看見自己的家人為自己痛哭流淚..。

最後，來到奈何橋，橋上坐有一女人，乃是孟婆。

「孟婆，孟婆，唔係應該係個老女人咩？又會個樣生得咁...趣智嘅？」李明輝目不轉睛地望著孟婆。

「別看孟婆大人這麼年輕，其實已上千歳了。」馬面道。

李明輝心裏感嘆孟婆的美貌。

看過孟婆湯，走過奈何橋，從此放低人間的恩怨情仇。然後就能投胎轉世。

結束了第一次的工作，李明輝嘆了一口氣。

「點解好似唔多攰咁嘅？」李明輝疑惑道。

「你是不會感到疲累，不會感到餓的。」馬面解釋道。

「咩..，咩垃圾設定黎架？！會痛又唔會攰咁，玩閪死人咩..。咁我以後點瞓覺呀，點食嘢呀？」李明輝不滿道。

6.1

雖然唔知仲有冇人睇，但出得好慢，要停一停

我睇緊，每日都等你出文

7.0

就這樣，李明輝成為牛頭已經第六天，見盡了各式各樣的人，各種各樣的死法。

一個寧靜的夜晚，在一間客廳內，一旁站有李明輝和馬面，在客廳的中間站有一名男子和一名女子，男的面戴口罩，手穿有手套，男子正手握著水果刀，一刀一刀地插向女子的下腹！

女子早已沒有了抵抗力，地上也早已流了一灘的血液！

一旁，馬面是已見怪不怪，但在他身旁的李明輝則仍是不習慣，他用雙手把雙眼給遮上。

「一定要望住哂成個過程咩..？條仔冇性架喎。」李明輝問。

「對！」馬面冷酷地回答。

最後一刀，男子把刀拔出來，冷靜地走出門口。女子無力地倒了在地上。

「你估會唔會係個女嘅戴個男嘅綠..」李明輝問道。

「與我無關！」馬面打斷道。

「車～」李明輝給予冷眼。

待魂魄脫離身體後，女子的亡魂跪在自己的屍體旁，臉上並無任何表情，就是冰冰冷冷地跪在一旁。

「林靜欣，你的死期已到，我們..」馬面向女子道話中。

李明輝見正馬面集中在亡魂的身上，心想出一鬼主意。於是他小心地一步一步的向後退，想要再次走開去尋人！

「李明輝！你想去哪裡？」馬面嚴肅地問。

李明輝快要走到門口時，始終是被馬面看見。

「已經好幾次了，究竟你是想要去哪裡？！」馬面追問。

李明輝想了想之後回答；
「唔係..，唔係行得啦咩？我行定先姐。」

「別想打什麼壞主意，李明輝！」馬面警告道。

「點會呀！傻豬黎嘅..」李明輝笑著回答。

表面上掛有笑容的李明輝，但其實他心裏卻是一天比一天的焦急。

7.1

傍晚時分，馬路上發生一宗交通意外，車輛追尾事件。遠遠的道路上亦可見散佈在地上的車輛碎片。

事件中有兩名死者，一名傷者，救護車在趕路的途中。旁邊亦有不少圍觀人士。

馬面連同李明輝霧渡來到事發現場，同時，前方亦有一對牛頭馬面來到，兩對牛頭馬面各負責一名亡魂。

這次，李明輝並非看見牛頭馬面的樣子，而是清楚能見到前面那牛頭馬面的樣貌。看見的是兩位普通的中年男子。

對面的牛頭馬面向李明輝與馬面打了個招呼。

馬面亦點頭示好。李明輝則開心地向對面揮手，因為這是他第一次在人間看見其他牛頭馬面。

對面的牛頭馬面還走了過來，想要搭個話。

「鍾弟，好久不見。莫大哥的事我們也有聽聞，實在是遺憾..，如果有什麼需要幫忙，儘管開口。」另一位馬面對李明輝的馬面拍檔道。

李明輝這才第一次知道馬面的名字，雖然只是姓氏。

「陳兄，謝了。」馬面向他道謝。

另一位牛頭打量著李明輝，對他笑了笑示好，之後兩走開了。

「鍾弟～，你幾撚時先肯講你叫咩名呢？」李明輝問。

馬面並沒有回答李明輝的問題。

「真係會冇朋友架你咁樣。」李明輝罵道。

「你不需要知道我的名字，我們更不是朋友。」馬面冷酷地回答。

「講到你自己冇做錯過嘢咁..」李明輝無言地望向他處。

他望向在他旁邊一位正在觀看的男性，李明輝注意到此男性的頸部生有一條毛。

「又會生得咁盞鬼～」李明輝道。

待亡魂脫離身體的期間，李明輝實在是十分介懷那條奇怪的毛。

於是，李明輝無意識地伸出手，將其拔走！

「呀！」男子擺起痛苦的表情，然後望向左邊並感到奇怪..

男子看不見李明輝同時也不知道李明輝正在捧腹大笑。

「哈哈..」李明輝一邊笑一邊把拔出的毛丟向其男子的臉上。

其男子完全不知道發生什麼事，害怕地周圍張望，之後慢慢地離開。

其男子慌張的樣子更是令李明輝笑得更大聲！

「別這樣！」馬面大力拍向李明輝的頭部。

李明輝這才安靜下來..「車…」

7.2
亡魂這時已經脫離其身體，馬面依舊拿出勾魂牌向
亡魂讀出其名字；
「黃智成！..」

在馬面說話期間，李明輝注意到在不遠處有一隻貓正在注視著自己。

那是一隻全身長滿白毛的貓，其頸上扣有一金色鈴鐺。

李明輝並不會感到很奇怪，因為他也聽說過動物比較容易看得見。

但愈是注視著，李明輝就開始感到有點奇怪。

「喂！你睇。」李明輝叫馬面道。

馬面並沒有理會李明輝，只是專注在自己的工作。

李明輝轉回頭來，發現那隻貓已經走在自己面前；「喵～」

李明輝蹲了下來，望著牠。讓李明輝感到奇怪的是那貓的樣子。

在普通人眼中只是貓的樣子，但在李明輝眼中的卻不是貓的樣子！

「你係…」李明輝想要問牠問題。

push

留名支持樓主！

7.3

「要走了」馬面打斷李明輝道。

馬面也留意到了那隻貓，但也看不出來有什麼奇怪。

李明輝也說不出來自己看見了什麼。

「88！」李明輝與貓道別後跟上馬面。

畫面回到地府，四大判官再為攝鬼一事聚集。聚集當中亦有黑白無常的參與。

「此話當真？！」崔判官向黑白無常問道。

「千真萬確！此惡鬼的攝鬼行為並不只數次，其法力亦增強了不少。」白無常回答。

「此惡鬼可能與牛頭一事有關，務必盡快將其緝拿。」崔判官命令道。

黑白無常拱手鞠躬已表接過命令。

惡鬼一事討論完結後，四大判官傳召馬面與李明輝到來。

「what’s up !」李明輝大聲叫道。

四大判官互相望向對方，表情疑惑，誰也不知道李明輝在說什麼。

「牛頭李明輝，聽說你多次在勾魂期間想要離開，可有此事？」崔判官開口質問。

李明輝第一時間仇視著馬面；
「你個小學雞..」

「請回答大人的問題！」馬面道。

「我離咩開呢？都冇地方好去啦」李明輝道。

李明輝並沒有打算把真相說出來。

「那樣就好。你要記住你還有嫌疑，如果你有什麼壞的打算，後果並不是你可以想像的。」罰惡司警告道。

「明白啦！」李明輝拱手鞠躬道。

8.

在一個普通的家庭，有父親，有母親，還有一個六歲的小孩。

父親原本在一年前是個上班族，自從被解僱後，整個家庭就開始出現嚴重的問題。嚴重的不只是經濟上的問題。

在被解僱後的第一個月，父親雖說受到打擊，但依然心存希望的到處找尋新工作，但也是一點消息也沒有。絕望的時間將父親那希望一點一些的逐漸打沉。

父親開始以醉解愁，醉的時候甚至乎會虐打自己的妻子。

一個家庭的開支只靠剩餘不少的本錢與母親兼職賺來的錢，日子並不好過。

後來，父親更加是依靠賭博，但現實卻是殘酷。他們變得負債累累，周圍的親朋戚友也開始遠離他們。

今天，父親依舊坐在客廳喝酒；
「仆你個街！又輸！」

母親兼職完結後，去接兒子放學。母親經過各種痛苦的洗禮，樣貌已經不如從前，那疲倦的眼睛，滿身的傷痕，失去微笑的臉龐。

「媽咪！」她的兒子從遠處跑來。

母親就如行屍走肉般無任何反應，母親拖著兒子的手走。倆人並沒有直接回家，母親帶兒子來到超級市場。

母親左顧右盼，最後停留在其中一個貨架，凝望著最低那一層的商品。那商品乃是燒烤用的炭！

「媽咪！走未呀？」兒子道。

母親從沉思中醒來，她沒有買到那炭，而是拖着兒子離開了超級市場。

倆母子回到家中，父親已是躺在沙發上醉得不醒人事。然後母親為兒子煮了一頓簡單的晚飯。

把兒子哄去睡後，家內只剩下母親是清醒的。母親先是把家裏所有的膠紙拿出來，然後開始把屋內所有的通風處給堵上。

再是把不醒人事的父親也給用膠紙綑綁雙手和雙腳。

之後母親走到廚房把煤氣打開！

母親慢慢地走向客廳，躺在父親旁邊，再靜靜地閉起雙目。

pish

大大力推

8.1
母親並沒有把兒子的房間門關上，一家三口就這樣躺在一個充滿煤氣的空間裏！

不久後，客廳內開始泛起濃霧，正是李明輝與馬面的到來。

李明輝看見躺在沙發上的男子，躺在地上的女子，但卻沒有為意房間內的小男孩。

「嘩！煤氣味！」李明輝把鼻子給堵塞住。

馬面嗅到濃烈的煤氣味也是皺起了眉頭。

「王德成，王智成，許慧真。但這次也是來早了呀。」馬面拿出勾魂牌念出三人的名字。

「三個？」李明輝望向馬面手上的三面勾魂牌確認道。

李明輝開始四處張望，最終在房間內發現一個小男孩！

「唔撚係呀！？好細個咋喎..」李明輝向馬面道。

馬面這次是深嘆了一口氣；
「那..也是注定的。」

馬面的經驗遠比李明輝的多，更殘酷的，更無奈的他都遇過，但他明白這裏並沒有什麼他可以做的，這就是現實，他早已接受了這些令人無言的現實。

李明輝再次望向小男孩..

「他真係..冇得揀咩？憑咩..，憑咩佢老竇老母想死佢就要跟埋去呀？！」李明輝道。

「這..也就是他們的命運罷了..。」馬面的聲線開始變得微小。

「我命你老母個臭閪呀！命運大哂呀！？老竇老母大哂呀！？你想唔要我就唔要我，想我死就要我死，我嘅人生我冇份嘅咩？！」李明輝憤怒道。

看見李明輝認真的樣子，聽到他的發言，馬面一時之間想不到如何回應，眼神迴避；
「那也..也是與你無關。何況我們不能夠干預人間的生死！」

「關唔關我事..，係睇我想唔想嘅啫！」李明輝擺起心意已決的表情。

說完，李明輝從牛頭的盔甲中走了出來！下意識地，李明輝以魂魄的狀態附上了母親的身軀！

好小見到呢d題材 留名支持

自推

8.2
這一切，令到馬面變得啞口無言；
「你這是..」

被李明輝附身的母親張開了眼睛，艱苦地站了起來。

母親摸著自己的腦部，表情辛苦，慢慢地攙扶着走向兒子的房間！

這時候操控着母親身軀的正是變回魂魄狀態的李明輝。

母親把兒子房間的窗戶全部打開。

雖說馬面失去了法力，但他也是可以阻止李明輝的，但他並沒有。

窗戶都被打開後，再把兒子的房門牢牢的關上，再用膠紙給堵住。

完事後，李明輝把母親躺回原處，再離開其身軀。李明輝坐了在地上，表情顯得吃力。

「你這是擾亂了人間的秩序呀。」馬面平淡的說。

「係佢老母放生佢嘅，唔算係我插手吖。再講，你都冇阻止我啦。」李明輝道。

就這樣，馬面手上原本三面的勾魂牌，消失了其中一面，就是兒子王智成的勾魂牌。

「哼！李明輝..」馬面偷偷的微笑道。

父親與母親二人長時間吸入煤氣下，最終死亡。待亡魂脫離身體後，父親與母親的亡魂站了起來。

倆亡魂一同望向一個方向，其便是兒子的房間。
父親和母親走向房間，穿過了牆壁，進了房間。

李明輝還沒有穿回牛頭的盔甲，同樣穿過了牆壁，跟了上來。

馬面也沒有馬上念出二人的名字，也沒有跟上去，而是站在房間外，等待著。

樓主 加油 💪🏼有人睇架

好好睇吖！
加油💪🏿

推 加油

樓主 加油

8.3

房間內，母親跪了在兒子的旁邊，淚水開始從母親的眼中湧出來。

父親，站在一旁，終於知道了自己的錯。

母親望著兒子的樣貌，腦海中開始回憶起各種畫面。

這些畫面，從兒子出生開始一頁一幕的重播。

同時這些畫面，李明輝的腦海中也能夠看得到！

從前那些無比甜蜜的回憶，更是加深了父親和母親的悔意。

「老婆..，仔..，對唔住..！」父親也跪了下來。

那份悔意的重量，是父親與母親以後都承擔不起的。

李明輝看著同樣的回憶畫面，少許也能夠明白倆人的感受。

三人以前是過著多麼快樂的生活，李明輝的淚腺也開始爆發。

「仔..！點解..，點解..，點解我咁蠢呀？！」滿臉淚光的母親道。

母親想要伸出手，摸摸兒子的臉蛋，卻完全觸碰不了！

「呀～～！」母親大叫起來。

跪在兒子的身旁，能看得見，卻觸摸不到，這距離是遠得完全無法計算。

「媽咪！我要賺好多好多錢，買好多好多嘢食俾你同爹哋！」

「媽咪！媽咪！你睇下，係今日上堂畫架，呢個係我，呢個係媽咪，呢個係爹哋！」

「媽咪！哈哈..哈哈..」

一句一句，兒子的說話，昨天他留下的聲音，想起今後自己不能夠與他一起走下去，這更是令母親抓狅。

「呀～～！唔好呀～～！」母親不斷慘叫不斷伸手想要捉住兒子的手，但卻做不到..

在房間外的馬面也能夠清楚聽到，他低下了頭..

原本是可以一家人一起捱過的，那路口卻讓自己愚蠢的封上。

一切也都是，太遲..

唔好意思
出得真係好慢

好睇 lm支持

8.4

馬面和李明輝最後也是把父親與母親的亡魂帶走。

回到馬面和李明輝在勾魂谷的房間，李明輝坐下來；

「頭先上個老母身..，第一次咁樣..，點講呢？咁樣做到一個女人，我有啲興奮..，會唔會好奇怪呢？」

「當然！」馬面快速地回答。

馬面這想也不想的回答，令李明輝變得有點尷尬。

「鍾付，我的名字。」馬面道。

馬面開始漸漸對李明輝有所改觀。

「哼！」李明輝對鍾付笑了笑。

李明輝慢慢地躺了下來，閉上眼睛輕聲道；

「肉酸！」

鍾付望著李明輝，他知道李明輝開始有了少許法力！這事李明輝自己也沒有發覺。

但李明輝有種能力是鍾付並不知道的，就是李明輝能夠在附上的人身上看到其記憶！

這不是其他陰間神祗可以做到的！

躺下了的李明輝則是在想剛才的事，會不會是自己太自私了。

男孩雖說得救，但這麼小年紀就有着如此殘酷的記憶，加上從此失去了自己最親的親人。

李明輝真的做對了嗎？這問題深深的印在了他的心裏。

小推

推 出快啲 等你

去到土地廟仲以為會講下隻惡鬼係咩事同點消除生藉添

惡鬼會再講

9.0

人間，醫院，在其中一個病房，一位老伯伯剛剛病逝，他的魂魄正在脫離身體期間。

但在這老伯伯的病房內並不只有他一個。

此時此刻，還有一亡魂站在了老伯伯病床旁邊，此亡魂同樣也是位老伯伯，但樣子大有不同。

此亡魂頭長有長且亂的白色毛髮，口邊亦長滿白色鬍子，眼睛通紅，口中的獠牙長得露出嘴邊。

身穿白色殘舊的古代服裝，身上散發出一股黑氣。
此亡魂乃為惡鬼！

白色惡鬼血紅的眼睛專注於老伯伯身上，對其魂魄虎視眈眈！

白色惡鬼擺出雙手，雙手的指尖慢慢長出銳利的黑色指甲來，其長度與他的指長一致。

白色惡鬼雙手伸出，其尖長的黑色指甲用力插向老伯伯的魂魄，將其勾緊！

魂魄剛脫離身體的過程原來是十分痛苦的。卻，白色惡鬼強行將其魂魄給扯了出來！

其老伯伯亡魂其為痛苦；「呀～～～！」

白色惡鬼對痛苦的亡魂老伯伯露出了詭異的一笑，然後張大其口，口內滿滿的獠牙，惡鬼用力一吸！

濃霧，在病房內冒起。

拿著勾魂牌的一對牛頭馬面到來，並不是鍾付和李明輝，是另一對牛頭馬面。

牛頭名鄭加雷，馬面名周旦。鄭加雷樣子都較為年輕，但周旦的樣子卻只有十多歲。

「陸有為。」鄭加雷拿出勾魂牌道。

「看來亡魂已經不在了，交給黑白無常大人吧。」鄭加雷望著老伯伯的屍體道。

「加雷…等等..！」周旦擔憂的叫鄭加雷向後退。

9.1

老伯伯的確是不在此，而周旦看見了老伯伯的身體內有一亡魂，此亡魂的樣子與老伯伯的截然不同！

「周大哥，是怎樣了？！」鄭加雷看不出來有什麼異狀。

此時，老伯伯的眼睛忽然睜開，其瞳孔呈血紅色。

老伯伯慢慢地坐了起來。

「大哥～？是我眼花嗎？」鄭加雷悄悄地躲了在周旦的身後。

「我也希望只是你眼花..」周旦警戒著老伯伯道。

附身在老伯伯身上的就是白色惡鬼！

白色惡鬼以老伯伯的容貌望向周旦和鄭加雷，同樣是對他們露出了詭異的一笑，此笑容頓時今人感到膽顫心寒。

「惡鬼！就是他嗎？」周旦也知道有一惡鬼在人間攝鬼一事。

同時，周旦也作好了要戰鬥的準備。

而鄭加雷依然是不知道發生什麼事；
「什麼事呀？」

「莫，桂，財！他，還，在，嗎？」老伯伯開口問。

「他是指莫大哥嗎？」鄭加雷問。

「果然就是你！」周旦道。

周旦手上施起細小的霧渡，從中抽出了一長槍，其長槍指向老伯伯，是要戰鬥的意思！

老伯伯望著周旦手上的長槍側了頭，其指尖上開始長出長又尖的黑色指甲出來。

病房內的電器因白色惡鬼的影響變得異常，燈光閃來又閃去的。

周旦看見其黑色指甲的長度，不禁冒出了冷汗。

鄭加雷更加是害怕得在抖顫。

「好，不，容，易，讓，我，再，碰..，到，個！」白色惡鬼說完，張牙舞爪地準備向周旦扑去！

在白色惡鬼一字一句的說話之際，病房內再次冒起一股濃霧，伴隨著笑聲從濃霧中走出來的是黑白無常！

準備攻擊的白色惡鬼停了下來，轉過身來。

好好睇👍🏿👍🏿
樓主加油
唔好爛尾吖

好大壓力

9.2

「終於得救..。」鄭加雷因黑白無常的出現感到十分放心。

同時周旦亦鬆了一口氣。

「惡鬼白伯候！到此為止了！」黑無常道。

白色惡鬼望向黑白無常，張開其口，大聲地咆吼起來。

其咆哮聲威力驚人，鄭加雷與周旦也因其刺耳度捂上了耳朵。

咆哮聲將病房內窗戶的玻璃都給震碎，其所發出的聲波震動直攻向黑白無常！

其聲波就如一把一把利刀飛向黑白無常，即使黑白無常用雙手擋住了，但其銳利的聲波仍是在他們的衣服和手上留下了一道道的傷痕。

其後，白色惡鬼以老伯伯的身體隨即從破碎的窗戶跳了出去！那是九層樓高的病房。

黑白無常把手放下，其眼睛與鼻孔都流出了血。

而他們亦馬上跟上了白色惡鬼。

咆哮聲傳遍了整個醫院，原本前來的醫護人員也加快了腳步。

醫護人員把房門打開，他們眼前的只有破碎的窗戶，滿地的玻璃，空無一人和凌亂的空間。

醫護人員臉上擺著的表情與周旦和鄭加雷的一樣，他們都是嚇得無言。

跟到醫院門口的黑白無常，看見地上是老伯伯的屍體，老伯伯受不了從高處墮下的衝擊，屍體變得支離破碎。

而白色惡鬼則是毫無損傷的站在一旁！

「太，脆，弱！」白色惡鬼道。

白無常手拿出哭喪棒，立即衝上前，一記刺入白色惡鬼的心臟！

則，白色惡鬼只是笑著站在原地，哭喪棒刺穿了其胸口！

原本想要助攻的黑無常見此也驚訝地停了下來。

白色惡鬼自己把胸前的哭喪棒抽出，胸前的傷口隨即癒合！

白無常因白色惡鬼眼神的施壓後退了幾步..

「今，天，就，先，這，樣！」說完，白色惡鬼一身鑽進了地下，離開走了。

「是土渡...！這可嚴重了..。」白無常道。

土渡，乃是另一種較為古老的空間移動方式。

「就算我們追上去，勝算也不大..。先回去把事情回報吧！」黑無常道。

「希望不用出動到鬼將們..」黑無常再道。

我追緊架 樓主加油呀

睇得出真係新手

文筆仲係好差
唔知開始悶死大家未

10.
傍晚時分，道路上一輛汽車失控，撞向行人道路，一位老太太遇害。

老太太的亡魂脫離其身體，她望著自己的屍體被帶走，然而她還是不清楚狀況。

一切發生得太快了。

老太太在周圍張望期間，發現在自己的不遠前，站有牛頭馬面！

「張慶美，你已經死咗啦，唔洗兩頭望啦，我哋係黎接你架。」李明輝道。

「吓～？」老太太全身都在顫抖。

鍾付上前向老太太親切的解釋現時狀況。待鍾付正在忙時，李明輝也開始四處張望。

這周圍一切的境物都令李明輝感到熟悉，李明輝望向其中一間茶餐廳的招牌。

「尚記？」李明輝努力地回想起。

李明輝頓時恍然大悟，這裏離他從前住的家不遠！
李明輝心裏想著走開，回家看看。

他望向鍾付依然在跟老太太解釋中。

於是，李明輝想起了不久前的那位母親！然後再望向正在他面前走過的一對夫婦，李明輝狡猾地笑了一笑。

「老婆婆，你先聽我說吧！你..。李明輝？李明輝？！」鍾付想要叫李明輝也來幫忙。

鍾付轉個頭來，看不見李明輝的身影，只看見牛頭的盔甲孤獨地坐落在地上！

「不會吧…….？！又來～？」鍾付在街道上大叫了起來。

以鐘付目前極低微的法力，他是完全看不到李明輝附上了誰的身體。

這次，李明輝是附上了剛才的男子身上，他手牽着他的愛人，正在街道上慢步著。

男子忽然停了下來，轉身要向他的愛人，雙手牽著她。

「老婆，我老闆又揾我啦，我好快返。Okay?」男子無奈的望著愛人道。

「做咩呀？有冇搞錯呀？！成日放假都係咁～。」愛人又發脾氣。

「同埋呢，你又唔記得交電話費啦，去交咗先啦。」男子提醒道。

「係喎！咁好啦，打俾我呀，傻豬！」愛人道。

李明輝的法力，能夠在附上的人腦內讀取其記憶。但然而他覺得這是很普通的。

離開愛人後，李明輝來到一間士多，以其男子的身體去問士多老闆；
「喂！老闆，想問你康華樓係咪嗰邊呀？」

「係呀！行十五分鐘都到。」老闆回答。
李明輝對自己從前所居住地區的正後方並不太熟悉。

李明輝走向老闆所指的方向。走不一會兒；
「呢度冇你嘅事啦。」

李明輝從男子的身上離開，以魂魄狀態繼續前進。

男子被李明輝附身抽離後，身體虛了虛，跪下了；「做..，做咩呀？！呢度..？老婆～？」

李明輝大約走了十五分鐘的路程，來到從前也是不久前所居住的樓宇。

10.1

李明輝走到升降機內，但他是魂魄的狀態，所以他按不到任何樓層，唯有是等別人來再附身了。

「屌～！」李明輝無奈道。

一位大約十歲的小男孩進了升降機內，他按了八樓的樓層。

李明輝從前是住在十四樓的樓層。無可奈何地，李明輝只好附上小孩的身。

升降機門打開，十四樓，李明輝從新以魂魄狀態走出升降機。

而升降機內，小男孩無力的坐在地上；
「媽？…？」

1406，終於站到家門前，李明輝感到有點猶豫。他在腦海內幻想了各式各樣的場景，但這些場景都不是他想要見到的。

深呼吸一口氣，下定了決心，李明輝走穿過家門，再次回到過去熟悉的家。

家裏大部份的物件都沒有了，留下的只有體積較大的傢具。

但這些都不是李明輝所關心的，他搖頭望向一間房間的房門，其為妹妹李明詩的房間。

其實李明輝看見客廳的狀況後，心裏早有結果。只是不想要去確定罷了。

走上前，穿過房間門，李明輝張開雙目。

果然，房間內的狀況與客廳一樣，空無一人，正常推測已經是沒有人居住。

「仆～你個臭街！」李明輝的眼框開始變得濕潤。

另一方面，鍾付沒有離開原地！他和老太太的亡魂坐在了一邊..

鍾付此時可以看見遠處，李明輝慢慢的走回來。

「李明輝！到底你是去了哪裏？這數十次以來你從未解釋過，到底是什麼？」鍾付問。

李明輝無言地先把牛頭盔甲穿好。

「還是不說嗎？」鍾付追問道。

李明輝抬起頭來望向鍾付，豆大的眼淚，從兩邊眼睛開始流出。

「如果唔撚係你..，我係可能救到佢架..！」李明輝以平淡的語氣說出。

「什麼？」鍾付並沒有預想到此情況，感到有點徬徨。

李明輝走上前，雙手大力推向鍾付；
「我！話！係！你！害死我妹呀～！」

「李明輝，沒錯，私自將你殺死，的確是我的錯，我在此向您道歉。但你也清楚，就算我沒有殺你，你也逃不過你那天的死期。」鍾付道。

「你咪同我講咩死人天注定嗰味嘢，我頭都擰甩埋你呀！」李明輝哭著道。

李明輝開始坐了在地上，而一旁的老太太一直在注視著。

「我得返佢一個親人咋..。」李明輝空虛的望著地面道。

鍾付也默默地坐在李明輝旁邊。鍾付，李明輝，老太太，雖然其他人看不見，但三人默默地坐在街上。

李明輝把剛才的事說了出來。

「或者令妹還在生，只是去了某個地方罷了。」鍾付安慰道。

「得我知道發生咩事咋喎，唔通俾人送咗入醫院？」李明輝自言自語道。

鍾付仍然不清楚到底發生什麼事。

「我要去一去附近啲醫院！」李明輝捉起鍾付的手道。

鍾付鬆開自己的手，向李明輝道；
「不可以，我們讓亡魂等太久了。」

「我冇問題架，去啦！」一旁的老太太搭嘴道。

「呀婆自己都話okay喎！你係咪想我原諒你先？等陣先，呀婆你驚完啦？！」李明輝焦急道。

「現在不可，如果在人間留太久，會被質問。但我答應你，下次勾魂我會給你少許時間。」鍾付道。

「哦！你講架！反口爛春袋架，好靈架！好撚痛架！」李明輝指著鍾付道。

「揾完個妹，再揾條仆街鍾猶！」李明輝再道。

「什麼？你說誰？」鍾付驚訝道。

「鍾猶囉！做咩呀？你親戚呀？」李明輝問。

鐘付猶豫了一會，低下頭回應；
「怎麼可能？！我所有認識的人都去世了。走吧」

樓主！文呢

11.0

2018年，12月3日，李明輝，25歲，生來的大眾樣貌，勉強夠一米七零的身高，是個普通的辦公室行政員，剛於該公司工作滿兩年。

「Jack! Jack! 幫我搞掂埋佢！」放下文件後，西裝筆挺的男子轉身就走。

剛才的西裝男算是李明輝的上司，李明輝慌慌張張地關掉自己正在瀏覽的討論區。

「哦..，okay!」李明輝心虛的站了起來。

待西裝男走遠後，李明輝抬頭嘆了一口氣，數秒後又坐了回來。

「真係鬼唔望你俾車撞！」李明輝沮咒道，再摺起恤衫的衣袖，準備再為公司賣命。

「認命啦！認命啦！李明輝～。都唔知定個放工時間黎做咩，又唔係準時放！」李明輝開始埋頭苦幹。

8時04分，李明輝從公司的升降機門走出來，伸了個大懶腰。

下班後，依舊的走去地鐵站，一段的地鐵路程後，又要去坐巴士。

巴士開啟引擎，人們安份地逐個排隊上車，「嘟..嘟..嘟」

李明輝固定的走上巴士上層，找了個近窗位坐下。拿出耳機，放入耳內，再插入手機，開始點播歌曲。

聽着音樂，望着窗外的景色，就這樣結束一天的工作。

下車後，李明輝在快餐店買了一個外賣。

回到家的門前，李明輝從口袋掏出鎖匙。打開門，打開燈，把鎖匙放到一邊，環望家裏，誰也沒有，還有一間關上房門的房間。

家裏只有李明輝和妹妹李明詩居住，生活剩下兩兄妹的日子是一年半前。

二人的父親在他們小時候已經離家出走，李明輝從小對父親充滿怨恨。

母親在一年半前因子宮頸癌去世，二人從此相依為命。

但自從母親去世後，兄妹之間的對話變得越來越少。

李明詩，22歲，就讀於VTC，和李明輝相反，妹妹繼承了母親的美貌，可為清麗脫俗，其更有一米六八的身高。兩兄妹走出來，難以相信二人是同一母親所生。

李明輝把買來的外賣放在飯桌上，然後走進浴室洗澡。

加速

爛尾？

仲諗緊 睇黎我真係唔啱寫

好睇
Lm

寫緊
請大家等等

出多幾編

11.1

將一天的疲勞沖走後，李明輝坐到飯桌前，準備享用他的晚餐。

李明輝不時望向妹妹的房間，是睡了嗎？李明輝站起來，走前去，敲門道；
「李明詩！食咗嘢啦？..」

房間內並無任何回應的聲音。

於是李明輝嘗試打開房門，房間門並沒有上鎖，門後一片漆黑，但隱約可以看見床上睡着一個人。

「你唔舒服啊？」李明輝問。

李明詩依舊沒有回應。

「咁你早啲抖啦吓..」李明輝重新把門關上。

第二天晚上八時十四分，李明輝已經回到家門口，打開門，發現家裏燈火通明。

在望向飯桌的方向，擺有兩碟餸菜，一碟鹹蛋苦瓜和一碟青椒牛肉。

兩碟餸菜的外觀都不差，這一點卻李明輝感到奇怪。

李明輝望向廚房的方向，站着的是在盛飯的李明詩。

「你煮…？」李明輝疑惑的問道。

李明輝感到疑惑的地方是他從來都不知道他的妹妹會下廚，而且還是不錯的。

「係呀！你坐低試吓！」李明詩笑著道。

李明輝為李明詩的笑容感到奇怪，因為其笑容比起平時異常的燦爛，甚至乎有點怪異..

「O..kay」李明輝還是坐下了，開始品嚐其餸菜。

「嗯～得喎！喂！係喎，你琴晚唔舒服咩？」李明輝問。

「冇呀。」李明詩回答。

「我..仲有啲手尾要搞喎..」李明輝用完餐道。

「去啦！我洗碗得啦！」李明詩起來準備收拾。

「嘩～咩事呀你？！拍拖呀近排？！」李明輝開玩笑道。

「咩呀？哈哈哈哈哈哈哈哈～唔係囉～哈哈哈～...」李明詩開始高音頻的笑起來。

原本正常的一段對話，因李明詩詭異的笑聲被打破。

李明輝變得害怕地望著其妹妹..

好睇

Live

11.2

「仲唔去做嘢？」李明詩忽然正色起來。

「...哦..」李明輝勉強的回答。

李明輝起來，走向自己的房間，在關門的一瞬間，從門縫間看出去，李明詩依然笑著地收拾東西，實在令人心寒。

這與李明輝所認識的李明詩很是不同。

第三天，李明輝下班後再次站了在家門口，回想起來，昨晚的李明詩在是奇怪。

帶著擔憂的心情，李明輝踏入家門。這次，家裏漆黑一片，但隱約可以聽見一點點的雜音。

李明輝小心地將手伸向電燈開關，慢慢把燈都打開。

剛才漆黑中的雜音，答案隨著家內的燈光開起揭曉。

客廳內，一地雜物，什麼都有，其場面就如小朋友玩樂後，沒有把玩具執拾好一樣。

雜物堆圍著一人，此人為李明詩。

「李明詩？做咩呀？打劫呀？」李明輝擔心問道。

李明詩轉個身來，嘴邊滿是果醬，就正是她手上拿著的。

李明詩向李明輝擺出鬼臉，然後再回到自己手上的果醬。

李明輝再也沒有勇氣過問了，這根本不是他的妹妹。

李明輝避開地上一件一件的物品，走回自己的房間，坐到床上，拿出電話。

「喂？咩料呀？咁耐冇call。」電話內傳出另一把聲音。

「仆街啦今次..」李明輝板起臉道。

「？？？」

電話內的另一把聲音是李明輝從前中學的一位朋友，其名是羅家強。

羅家強從小經已對靈異事件極感興趣，對於鬼怪方面，他無所不談。

他雖說沒有經歷過任何靈異事件，但他身邊的親朋戚有都知道他對於鬼魂的深信不疑。

「一定係鬼上身！我諗呀妹嘅魂魄已經唔係到啦～」羅家強的語氣顯得有點兒興奮。

「屌你！認真好大件事架！」李明輝道。

「我知呀！幫緊你囉。你依架需要嘅係一個信得過嘅大師！」羅家強建議道。

「唉～我真係..。喂你咪同人講呀！」李明輝警告道。

客廳內，李明詩仍然坐在地上玩耍中。

過一會兒，手機内傳來一訊息，是羅家強。李明輝打開訊息，顯示出一名字和電話號碼；
「鍾猶？」

李明輝立即向其致電；
「喂？係咪鍾大師呀？我…」

「明白！請你講出你有空嘅時間。」電話另一面傳來一把低沈的聲音，說著不標準的廣東話。

「吓？哦！咁星期日晏就三點。」李明輝道。

「明白！到時見！」電話掛掉。

「我都未問地址！得唔得架？！」李明輝擔心的望著李明詩。

李明詩再次向李明輝吐舌擺出了鬼臉。

幫推

12.0

日間，在李明輝居住附近的一間醫院，前台位置前來一名男子；
「我想呢度有冇個病人叫李明詩呀？」

女護士翻查記錄後回答；
「唔好意思呀！先生，呢度冇叫李明詩嘅病人喎。」

得知答案後，李明輝從男子身體走出來，男子站在前台前面，毫不知情。

「先生？」女護士問。

「吓？」男子慌慌張張。

李明輝原是想要就此離開，卻走回去，再次附上男子身上。

「我叫Alex呀！想問你收工之後得唔得閒呀？」男子大膽問道。

李明輝把該男子心裡想說的說了出來，然後再次離開其身體。

「吓？我..我收九點喎！你介唔介意等下先？」女護士害羞地回應。

雖然男子並不知道自己說了些什麼，但眼前則是自己夢寐以求的光景。

「好呀！好呀！我等！等！一定等！」男子心急的回答。

李明輝走出醫院大門，鍾付早已在那兒等待著。從李明輝的表情就可以得知，這次也是找不著。

「來吧！要回去了。」鐘付叫道，旁邊的亡魂也在乖乖的等著。

「都揾咗四間啦！附近冇架啦喎！唔會係隻強條撚屌呀？！」李明輝嘆氣道。

「放心吧！還有假日可以去尋找。現在先回去吧，好嗎？」鍾付道。

李明輝無言的站了在原地，望著鍾付好一陣子。

「我～屌～你老鼠呀！假日？有假放你唔早講？你唔好放完先講？」李明輝生氣道。

「我沒有提起嗎？人間有人間的秩序和假期，地府也有地府的秩序和假期。我們牛頭馬面每半年放一天的假日。」鍾付從容的回答。

「半（破音）年～？！」李明輝感到荒唐。

「現在距離假日還有三個月。」鍾付補充。

「三（再破音）個月？！嘩～我以為係香港地打工已經好撚慘架啦～，..嘩！..我等唔到咁耐呀！」說完，李明輝一個人衝了去霧裏。

留名c

Pish

出未

文呢

真係寫緊

一程車live左
等你啲文

12.1
「李明輝！李明輝！你的盔甲！」鍾付帶著亡魂和李明輝的牛頭盔甲也衝了過去。

時間回到2018年12月9日，李明輝和羅家強在下午二時四十八分來到荃灣一棟較為偏僻的工廠大樓。

「條大師有冇料架？！你係邊揾返黎架又？」李明輝質疑道。

的確，大樓的周圍都沒有關於其大師的資料或是任何招牌。

「我係啲偏門嘅討論區搵到嘅，雖然得四條友提起過，但佢哋四個都話佢有料架！」羅家強自信道。

李明輝聽後，一手拍向羅家強的額頭；

「我真係鬼唔望你俾車撞呀！四個？！你試吓再講多啲？！話唔定嗰四個都係佢自己黎呀！」

「越多人吹奏嗰啲先越冇用呀，傻閪！依家都嚟咗咯，去睇吓先啦。」羅家強勸道。

「吹到係要今日先來壞𨋢囉。」二人從樓梯走上七樓，期間羅家強不斷在抱怨。

走到門前，門口什麼都沒有，只是掛有「704」。

「門鐘都冇個～」李明輝向羅家強埋怨。

「咁咪用手敲門囉，有咩咁大不了姐」羅家強敲響了門。

門被打開，而門後出現一位男子。男子樣貌端正，身材高挑，看上去是剛滿三十歲。

「Hi!我哋黎揾鍾師傅架。」李明輝說明來由。

「本人就係！先請進。」鍾猶邀請兩位進去。

「佢係？咁後生？！」李明輝表示疑惑。

雖然鍾猶的樣貌年輕，但他同樣是說著那不標準的廣東話，與電話內說話的一樣。

李明輝與羅家強對其大師充滿懷疑，則倆位還是進了屋內。

屋內只有他們三人，並無其他人。屋內的裝修和所擺放的物件都與李明輝和羅家強想像的有所不同。

屋內的裝修大部分正常，看不出來是一位大師的房間。中間放有一長桌，桌後有一大書櫃 櫃內存放有不少的筆記本，看得出來都有點歷史了。

屋內最令人注目的是大書櫃左邊的一道門，門面貼滿了紅字黃紙的符咒，門檻亦綁滿紅繩子，實在是令人好奇門後的究竟是什麼。

咁高興，出多章

12.2

李明輝和羅家強都不禁把注意力集中了在那令人好奇的門。

此時，鍾猶出現在他們的眼前，遮擋了他們的視線。

「倆位請坐！」鐘猶帶向他們就坐。

「有咩可以幫到倆位？」鍾猶也坐了下來。

接下來，三人的談話開始，李明輝把自己所見所聞的一切都和盤托出。

「原來係咁。咁啦，呢個你攞返去。」鍾猶拉出抽屜，從中抽出一張黃符紙。

黃符紙放在桌上，鍾猶拿起毛筆，點染紅雞血，他閉上眼睛，口中念念有詞，在符紙上畫上符咒。

「你先帶呢個返去，貼係佢額頭，就唔會有其他游魂野鬼埋到佢身。然後再買啲糯米，散係佢周圍。至於令妹嘅魂魄，如果唔係79日之內歸位，難免會有危險，本人亦自有其法，但需要一啲時間。」鍾猶把符紙遞給李明輝。

「哦。糯米呀？okay。」李明輝接過符紙，小心翼翼的將其放於口袋中。

「有消息自然會通知你。」鍾猶道。

「好！唔該曬。同埋啲收費點計？」李明輝問。

「再講啦。」鍾猶微笑道。

二人起身準備離開，走到門口的時候；
「救命呀！」

輕輕的一把女聲傳進了李明輝的耳朵！

李明輝立即停下來，下意識望向那奇怪的門。

「聽唔聽到？」李明輝輕聲問羅家強。

「咩呀？」羅家強聽不見有什麼聲音。

鍾猶正集中於筆記本內，不太為意李明輝和羅家強。

「我想問嗰間房係咩黎呀？」李明輝問道。

羅家強同樣也很好奇，一同等待著鍾猶的回答。

「冇咩特別！倆人仲唔離開？」鍾猶開始有所警戒。

禁室培慾

More

推
好好睇

Live左
寫到越黎越緊張啦

12.3

李明輝與鍾猶以眼神對峙了三四秒，突然，李明輝跑了起來，他是跑向其門的方向！

李明輝距離其奇怪的門比起鍾猶距離其門的要近，當鍾猶意識到其出其不意的行動，開始去阻止時，李明輝經已到達！

李明輝向其把手伸出手，捉緊其把手，準備扭開！
此時，一股力量，猶如閃電，從把手放出。此閃電般的力量攻向李明輝！

力量擊中李明輝，把李明輝給彈開，李明輝被彈飛到空中，然後墜落回到羅家強的腳邊。

「喂！冇事呀？」羅家強問道。

鍾猶站到其門前擋住；
「李明輝！唔好得寸進尺！」

鍾猶舉起右手，手掌向著李明輝！

羅家強感覺不妙；
「等等！大師！佢好奇心強姐，冇嘢架佢，好純架！我哋走架啦，走架啦！」羅家強求饒道。

倆人走回大樓低層，李明輝摸著自己的右手，表情難受。

「條友一定有蠱惑！頭先把聲...」李明輝懷疑道。

「你又係嘅，咁多管閑事嘅！」羅家強指責道。

「你真係冇聽到？救命呀！咁樣喎。」李明輝問。

「撚有呀？！唉～我知你緊張你妹，一時聽錯姐。」羅家強安慰道。

「總之你有咩再call我啦，我今晚返夜，走先。」羅家強道。

「得啦！今日唔該晒。」李明輝道。

李明輝站在馬路邊等待，一直回想剛才的那把聲音。

此時，他為意到馬路中心，站有一隻貓。此貓身長白毛，頸上戴有金色鈴鐺。

爛尾

12.4

小白貓只是可愛的坐在馬路中心望著李明輝，而看見遠處有汽車駛過來的李明輝開始示意叫小白貓離開該處。

「喂～你呀！走呀！」李明輝大叫道。

小白貓仍然是無動於衷。

「妖～」眼見該車輛快要駛近，李明輝不由得地衝了出去。

李明輝衝過去，雙手抱起小白貓，跨過馬路，走過對面。

李明輝把小白貓放下；
「你隻衰貓...」

李明輝沒有心情再去理會小白貓，於是他轉身就走。則，小白貓開始跟上李明輝。

李明輝回到家門，掏出鎖匙，打開門，順手就把門鎖上。此時小白貓也到達門口，但門已經鎖上，小白貓只能坐下來呆呆的望着。

回到家中第一件事，李明輝首先是把符紙從口袋中拿出來。

走到李明詩的房間，門一打開，只見李明詩站在鏡子前，玩弄自己的頭髮；
「我靚唔靚呀？」一把低沉且厚實的聲音從李明詩口中發出。

李明輝皺著眉，立即拿著符紙衝上前，貼在妹妹的額前。

李明詩那嬌豔的表情馬上收起來，即將要暈倒前，李明輝一手給抱住，而房間窗戶的窗簾像是有一陣奇怪的風吹過，不斷擺動。

李明輝再用雙手抱起妹妹，放其於床上。

「仆街！糯米！」李明輝這才記起。

2018年12月13日，幾天來，李明輝為其妹妹東奔西撲，不斷尋找解決方法，但都一無所獲。

李明輝站到妹妹床前；
「妹，唔洗驚，哥聽日再去揾鍾猶！」

此時，房間泛起濃霧，從李明輝身後走出來一牛頭！

李明輝聽見身後有動靜，轉身就看見一牛頭人身，他瞬間驚訝得發不出聲！

牛頭一步一步走近，猶如喪屍一樣。

但當牛頭走到李明輝身前時，牛頭忽然倒下，李明輝這才鬆一口氣。

但濃霧內這時亦走出一馬面，馬面看見牛頭倒了在李明輝身前；
「你！」

馬面毫不猶豫拿着長槍，一把刺向李明輝，將他殺死，然後亦把其亡魂帶走！

牛頭亦隨即灰飛煙滅！

Ok
兜到
Between 加速

唔好意思 一兩日內冇文住
未得閒寫住

又話未得閒

一路返工一路諗緊
但未寫

出快啲

我都返緊工等緊

唔好灰心 加油

13.

人間，屋內，一位老婆婆正在家中打掃著。她走到電視櫃前，拿起相框，用抺布把附在相框面的灰塵都給除去。

把相框打掃乾淨，老婆婆從新把其放回原本位置。相框內的相片算是一張全家福，有老婆婆，有她的孫子，還有孫子他爹。

此相片是在一間餐廳照的，在相片可見，老婆婆與孫子親密無間的坐在一起，攞出自然的笑容來，卻，他爹只有坐在一旁，並無笑容..

家裏有三人，但長期在家居住的則只有老婆婆和其孫子。孫子他爹長期都在內地工作，基本上兩個月才回一次，與家人的聯繫甚少。

而孫子今年就讀中學四年級，雖然是正值青春期，反叛期，但唯一是他的嫲嫲，他是絕對愛惜的。

因為從小到大，都是由嫲嫲一手將他給養大的。父親要成為這個家庭的金錢支柱，經常不會在他的身邊。

因而孫子的成長之路上，可說是與老婆婆相依為命，孫子的喜怒哀樂都是與老婆婆分享和分擔的。

兒子在外工作，孫子正在上學，家裏只剩下了老婆婆一人。

老婆婆把家裏收拾整齊後，慢慢地移動到沙發位置坐下休息。她靜靜的閉目養神。不一會兒，她睡著了。

大約一小時後，老婆婆從睡夢中醒過來。老婆婆並沒有預計自己會進入夢鄉，於是她慌慌張張的站起來，走進自己的房間，拿出本來要在一小時前吃的藥。

她帶著藥再次走出房間，想要去盛點水來。

在走到廚房時，老婆的心臟忽然感到刺痛，就如一把利刀刺進她的心臟，那份絞痛感，別說走動了，就連站著也十分困難。

突如其來的心臟病發，老婆婆連去按平安鐘求助的力氣都沒有。

老婆婆就這樣無助的倒臥在地上，慢慢地，她最終無力去睜開她的雙眼。

濃霧泛起，李明輝和鍾付趕到。
「（唱歌）再踏前～要是難避免～看見了牛頭馬面～」李明輝哼著歌的出現。

老婆婆的亡魂看見了牛頭馬面，一瞬間便明白自己是時候了。

老婆婆對塵世間所有東西都沒有了留戀，但唯獨是她的孫子，使她不能放下心來。

「劉十女，你的死期已到，請跟我們走吧！」鍾付道。

「馬大哥，我求求你做下好心，我個孫..，我想見我個孫最後一面呀～！」老婆婆哀求道。

「我哋都好想幫你呀！但咁唔啱規矩喎..」李明輝道。

「好快架！求下你牛大哥！」老婆婆繼續哀求道。

「放心吧！你先跟我們走，在望鄉台，你是可以望見家人的最後一面。」鍾付道。

老婆婆聽見，只好先跟鍾付和李明輝走。

鍾付和李明輝帶老婆婆的亡魂來到鬼門關，這時，在他倆旁邊亦有一對牛頭馬面正在帶領著一亡魂，此牛頭與馬面乃是周旦和鄭加雷。

13.1

周旦帶著鄭加雷和亡魂走到鍾付面前打了個招呼；
「鍾兄！好久不見。」

「周大哥好，鄭兄！」鍾付也禮貌的回應。

「大哥？佢？個樣仲young 撚過你喎！」李明輝指著周旦道。

「因什麼因？別失禮！周旦大哥可是大前輩了！」鍾付指責道。

「嘩～咁要叫師兄啦喎。」李明輝輕佻道。

李明輝也向旁邊的鄭加雷打了個招呼，鄭加雷亦高興的招了招手。

周旦對二人給予了一道冷眼，然後重新回到鍾付。

「鍾兄，惡鬼一事你可有聽聞？」周旦問。

「當然有了！周大哥是有什麼消息嗎？」鍾付開始變得激動起來。

「我與加雷有曾遇過他，其名為白伯候！他極有可能與莫大哥一事有關！」周旦道。

「真的嗎？周大哥知道這惡鬼所處？」鍾付追問。

李明輝於一旁很感興趣的旁聽。

「不知道..，現在所有黑白無常大人都在找尋此惡鬼。不過，如果你是想要找到他，我認識一個人！」周旦道。

「什麼人？」鍾付心急問道。

「待假日再說吧！」周旦道。

「但是...」鍾付很焦急。

「現在先做好工作吧。」周旦道。

「知道..」鍾付無奈道。

「哈！以其人之道還治其人之身！問你死未！？」李明輝得意洋洋道。

周旦再給予李明輝一道冷眼，之後便帶著鄭加雷還有亡魂離開了。

「使唔使呀…？」李明輝輕聲說道。

「我們也起行吧..」鍾付嘆氣道。

三人通過番判後，來到望鄉台，老婆婆自己站於台上。

鍾付和李明輝站於一旁等候，鍾付眼神空空蕩蕩的，明顯是在想關於惡鬼的事，而李明輝則跟著老婆婆一起開始哀傷起來。

老婆婆看見自己的孫子，不禁流下了一行行的眼淚。

「對唔住呀乖孫..，嫲嫲以後都炒唔到蛋炒飯俾你食啦⋯⋯（抽泣），你要生生性性呀，知嗎？…一次，最後一次可以炒俾你食…」老婆婆痛哭流淚道。

「鳴鳴（哭泣），不如..，我地幫下佢啦！（抽泣）」李明輝一同痛哭道。

「嗯。」鍾付完全沒有在聽李明輝的說話。

「好！」李明輝走了過去！

「什麼？李明輝！」鍾付這才回過神來。

「呀婆..炒個飯姐..嗚嗚..」李明輝看見老婆婆又開始哭了起來。

「我個孫仔至鍾意食我炒嘅蛋炒飯架，如果可以炒多次…嗚…」老婆婆說道。

「嗚嗚..你咪喊先啦…一係我幫你啦，蛋炒飯姐。」李明輝提出。

「但你炒唔到我嗰隻味喎…」老婆婆道。

「我有我方法，你瞇埋眼先，忍一忍，好快！」李明輝說道。

老婆婆先是照李明輝的說話做，閉上了她的雙眼。

一旁的鍾付也不知道李明輝又要耍什麼花招，反正有眾多的鬼卒在場，他也幹不出什麼傻事來。

李明輝見老婆婆經已閉上眼睛，他吸了一口氣，就這樣面對著老婆婆走了上前..

「！」鍾付都不敢相信自己剛才所見。

一旁駐守的鬼卒也全都變得目定口呆，全場因李明輝的舉動變得極為安靜..

李明輝以自身魂魄的狀態附上了本也是魂魄狀態的老婆婆身上！

13.2

魂魄附上魂魄，這是在場所以人都聞所未聞的。

「那是甚麼法術？」鍾付心裏問道。

過不一會兒，李明輝走出來；
「呀婆！放心啦！我應承你，你個蛋炒飯一定送到你個孫面前。」

「多謝你…你唔知呢個對我有幾重要..」老婆婆道謝。

在望鄉台能夠見到，孫子知道了老婆婆已離世的消息，正在抱頭痛哭中！

「信我！我知！」李明輝微笑道。

與老婆婆道別後，李明輝要求鍾付帶他回到老婆婆的家中。

「從老婆婆的記憶中？你在說什麼？」鍾付問。

「你係咪咁小氣呀！炒個飯姐..快啦！」李明輝催促道。

鍾付一邊施出霧渡一邊以奇怪的目光望著李明輝。

再次回到老婆婆的家中，孫子已經從醫院回來，孫子那孤獨的身影，坐在沙發上，看著櫃上的相片..，原本剛才哭完的他再度流下眼淚。

但他不知道李明輝正站在了他面前。然後，李明輝附上了其孫子的身上。

李明輝用著孫子其身軀開始在廚房準備中，在後的鍾付繼續以奇怪的目光看著李明輝；
「李明輝，到底你是什麼人？..」他心裏疑問。

打開煤氣，李明輝按照老婆婆的記憶，開始炒起來。

炒完，李明輝把飯盛到碗內，再把切好的蔥花散在飯面，就如老婆婆所炒的一樣。

飯放在桌上，李明輝把孫子的身體坐下來，之後他温柔地離開其身軀。

李明輝走回鍾付的身旁，他亦從旁抽出了兩張紙巾；
「你等陣就會用到架啦。」他把紙巾也遞給鍾付。

鍾付翻了白眼，但他仍是接過了其紙巾。

孫子回過神來，發現自己一下子從沙發的位置移動到飯桌，他都沒有時間驚訝，正正就是因為他眼前的這碗蛋炒飯..

蛋炒飯上那騰騰上升的熱氣，加上其飯上的蔥花，孫子一眼便可看出來是誰的作品。

「嫲嫲..」孫子開口道。

孫子伸手拿起匙羹，盛起一口飯，慢慢的放進口中，接著第二口，第三口..，伴隨著咸咸的眼淚滴到飯裏，孫子不言的不斷地進食，聽見的只有吞嚥聲和他的哭泣聲。

「嗯…嗚嗚嗚…嗯」

孫子很快便碗內所有的米飯放進了口中。

這時，門外傳來鎖匙轉動的聲音，是孫子他爹終於趕回香港。

孫子轉過身來，滿口的米飯和一行行的眼淚，孫子衝到父親的懷裏；
「爸～...」

父親亦同時抱緊懷中的兒子，落下了淚；
「我知..，我知。」

「如果佢呀嫲可以見到呢一幕你話幾好..。我又～做咗一件好事啦！Well～功成身退。」李明輝搭向鍾付的膊頭。

鍾付立即把李明輝的手拿開..

14.

灰濛濛的天空，天色也快要變得昏暗。

這個時間正值是上班一族從工作中解脫，但對於飲食業的員工們來說，這個時間又是另一個折磨的開始。

在尖沙咀一間較小型的西餐廳內，不管是廚師或是侍應，都很有規律地在為晚市而做好準備。

客人們陸續的出現在餐廳內，雖則餐廳的規模不大，但還是有點名氣的。

場內的椅子很快便讓客人給填滿，侍應也開始忙碌起來。

各色各香，飯菜一碟碟的送上，場內充滿著熱鬧的氣氛。

客人在品嚐鮮嫩可口的菜式時，在其背後，他們並不清楚廚房裏其拼搏的情形。

廚房內忙碌不斷，廚師們不斷在為新的菜式做準備，期間亦飛滿呼喚的聲音。

「呀仔～」「得未～？」

廚房內新來了一位男學廚，他性格比較孤僻，說話並不多，但幹活還是很勤快的。

他認真的雙眼，沉默的嘴巴，實在令人難以親近。

令人煎熬的晚餐時間快要結束，廚房外，客人們陸陸續續的離開，其臉上都帶滿載而歸的表情。

待最後的那位客人離開後，場內所有人開始做清潔和閉門的準備。

「好！聽日見啦。」其中一位主廚向男學廚作道別。

男學廚依然是沒有張開嘴出聲，就只是示意點了點頭，便離開。

月光底下，男學廚身穿自己的衣服，一件連帽衛衣，他把帽子戴上，手插衛衣口袋內，低下頭的走在街上..

旁邊路過的路人看見，大部份都避之則吉。

快將近凌晨時分，男學廚回到家中，他的家內總是會把空調打開，家裏長期處於一個冰冷的空間..

男學廚家内所擺設的家具都很普通，但唯獨是廚房內的冰箱與家內的其他家具都顯得格格不入。

其冰箱為餐廳內所用的商用冰箱，體積較為巨大。

男學廚將背包放到房間內，然後他走到廚房裏，戴上手套，把冰箱門打開，冰箱內的空間都被他放滿了東西，他從冰箱裏拿出一塊肉來，其肉乃為一個人的小腿..！

男學廚開始滿心期待的料理其肉，他將在餐廳內所學到的知識都料理其中。

14.1

他把自己料理好的作品放在飯桌上，坐下來，把長髮綁起，他首先拿起的不是刀叉而是即時成像的相機。

相機把照片吐出來後，他拿起照片回到房間，把房間燈火打開，牆邊可以發現有多張類似的相片，男學廚將新的照片貼到旁邊。

走回飯桌旁，他坐下來，開始品嚐其異類佳餚。

在他進食的期間，其實周圍圍住了五雙眼睛盯着他，男學廚只是看不見罷了。

其五雙眼睛乃是五位被男學廚所殺害的女亡魂！

同一個空間內，男學廚的耳根是如些的清靜，卻於另一個維度，此空間是充滿了凄厲的哀叫聲..。

五位女亡魂的冤情，其對男學廚的憤怒，無處宣洩！

其中一位女亡魂更是要觀看著男學廚正在食用自己身體..！

就在此時，女亡魂們察覺到男學廚身後也站了一位亡魂..

此亡魂一頭白色長髮，通紅的眼睛，他就是白色惡鬼-白伯候！

此時此刻，白色惡鬼身上所散發出的黑氣更為濃烈。

白色惡鬼注視的不是男學廚，而是其面前站著的五位女亡魂..！

五位女亡魂雖說從白色惡鬼身上感覺到危險，則她們意識不了其嚴重性.....

一轉眼間，站於她們最前方的一位女亡魂已經被惡鬼用極長又尖的黑色指甲插穿了其腹部，且被高高舉起！

白色惡鬼張開其充滿獠牙的口，用力吸食著女亡魂！

其餘的女亡魂見此況，馬上尖叫起來，且開始四處逃走。

女亡魂們想穿過牆壁，跳出窗外，但都不成功。她們被困在了男學廚的家中。

其實白色惡鬼早已在此空間施了法，女亡魂們從一開始就經已是無路可逃，在一開始她們就經已是白色惡鬼的盤中餐！

生前遭受到如此殘酷無情的對待，死後則更是要面對比死亡更為可怕的事，灰飛煙滅！從此於這世間上消失..！

白色惡鬼將四位女亡魂逐個，逐個的捉起來，不管她們如何掙扎，如何逃跑，最後的下場都是一樣。

這時的男學廚仍然是在享用著自己那美味的晚餐，他不知道在他的周圍正上演著一場殘酷的獵食戰！

當白色惡鬼攝食完最後一位女亡魂後，他走到男學廚所坐的位置對面，拉開椅子坐下了。

男學廚聽見了面前的動靜，抬頭望向其方向，什麼也看不見，只看見被拉出來，那空的椅子..

唔好爛尾呀
爆你菊花架

寫緊

嘩～唔好

加油 唔好頹

14.2

同時，白色惡鬼也望著男學廚，在白色惡鬼的眼中，男學廚就如一顆還未成熟的果實，只要時機一到，男學廚將會是一顆美味無比的果實。

白色惡鬼對男學廚露出了其詭異的笑容......

於此時，就在白色惡鬼所在的大樓正下方，李明輝正在追捕著一逃跑中的亡魂。

「係咪真係跑得咁快呀～？！」李明輝跑著跑著停了下來。

在李明輝站的街道上，於他的面前出現有兩條分岔路。

「屌你個....」李明輝無奈道。

正當李明輝在迷惘著應該走向哪一個方向時，該亡魂早已在李明輝的視角範圍消失了。

這個時候，從後走來一隻白貓，頸上戴有鈴鐺，李明輝見此，不多不少也有點印象。

「又係你呀？我唔得閒同你玩呀..，下次啦。」李明輝道。

李明輝把注意力再次集中到分岔路上。但於此時，白貓走到李明輝面前，輕輕一跳，從空中，小白貓的身體開始出現變化。

牠那純白的毛髮消失，變出滑溜溜的肌膚來，那貓爪長出修長的手指，漸漸隆起的雙乳，那細小的貓身搖身一變，變成了一窈窕淑女。

那清秀可愛的面孔，長挑的身材，月光下，顯得其清爽的短髮更為雪白。其身上亦散發着淡淡的香氣。

以人型姿態出現的她，保留的只有其貓耳，貓尾，還有其頸上的鈴鐺。

李明輝沉默了一會兒後開口；
「我..我...就估撚到㗎啦～上次，就係..係估唔到...會咁.......會咁...」他口吃道。

「會咁～咩呀？咁靚？」小白貓開口道。

小白貓的聲音更是可愛動人。

「咩呀....你...吓？....」李明輝依然沉醉於小白貓的動人美貌裏，說話顯得不自然。

「嘻⋯」小白貓因李明輝的反應而笑了起來。

「哈哈哈....」李明輝也跟著傻笑，他似乎忘了勾魂一事。

「所以，你係貓妖？」李明輝問道。

「算係啦！但係，你再唔追就追唔到㗎啦！」小白貓為李明輝指出其亡魂所逃跑的方向。

「仆街！係喎⋯⋯唔捉返去又俾鍾付條傻佬吟噚死！」李明輝這才記起，拔腿便跑起來。小白貓也從後跟上。

在追逐期間，小白貓從容的追過了李明輝，則李明輝需要出盡全力，才能勉強跟上。

追尋了不久後，不遠的所在，能看見其亡魂的背影。

小白貓跳躍起來，輕鬆便站到亡魂的身前。該亡魂因小白貓突然的出現，驚嚇得立馬停下來。

小白貓雙手合十施出法術，兩圈熾熱的光環在亡魂的身邊出現，兩光環傾斜交叉搭上，把該亡魂困於其內！

「呀！嗯！」該亡魂想要掙脫，但都被光環所阻止。

「走唔甩㗎啦你～！咻咻（氣喘）跟我走啦死仔～！」李明輝在背後趕到，自以爲帥氣的兩手撐着腰登場..

其實李明輝的身體是不會感到疲累的，只是他生前習慣劇烈運動後要喘喘氣罷了。

李明輝走上前，霸氣的拿出手銬，想要將其鎖住。但是，因小白貓那兩熾熱的光環，李明輝拿著手銬左放右放的，無從下手...

該場面就連困於其中的亡魂也感到怪丟人的。

「貓小姐？呢個...你...嗯....可唔可以....係....嗯！」李明輝用手勢向小白貓發出請求。

小白貓一邊偷偷的忍耐著笑聲，一邊把施出的法術解除。其忍耐著的紅色小臉蛋，令人更是心動。

「Okay～！」李明輝大叫著以消除剛才的尷尬。

把亡魂給牢牢的鎖住後，李明輝向小白貓點頭以表謝意。

「再見啦！喵～」小白貓躍起，再次變化為小白貓的型態。

「喵？..嘻～」李明輝淫笑道。

「等陣先！你叫咩名呀？」李明輝大聲問道。

小白貓沒有回應，隨著鈴鐺聲，小白貓漸漸消失於黑夜之中...

「Cute得黎又會咁冇禮貌嘅？唔係！聽唔到姐！係！嗯！」李明輝自己下了個總結。

這一切，都儘收於暗黑中的一雙紅眼睛，白伯候的眼內！

白色惡鬼似乎能夠認得出李明輝身上所穿的牛頭盔甲。

「莫，桂，財！哈！」白伯候開口道！

繼續 唔好俾佢停

15.0

李明輝見著小白貓的身影漸漸遠去，他亦開始要帶該亡魂回到鍾付的所在。

「為何去了如此的長時間？」鍾付問李明輝。

「原來真係有啲妖精鬼怪㗎？仲好CuteCute添喎！」李明輝興奮不已。

「當然了！雖說官職不大，你自己就是一位陰間神祗！」鍾付回答。

「貓妖...，佢應該對我有啲嘢～。哈！難怪嘅～！」李明輝根本沒有理會鍾付，一個人陶醉當中。

鍾付一臉嫌棄的望著李明輝...

突然間，李明輝心頭一揪，他感覺到一股不好的預感。李明輝皺起眉頭，抬頭望向天空，是發生了什麼事嗎？

「走吧！」鍾付站於濃霧前道。

鍾付的一句話把李明輝從擔憂之中帶了回來。

「哦..」李明輝回應。

李明輝也趕快走到濃霧前，在他半個身走進濃霧時，他回頭一望，在上空，他看見一身穿破爛白衣，一頭長白髮，眼睛通紅的老人，老人就這樣懸浮在空中！

老人與李明輝的眼睛亦對上了！

李明輝回過神來已經霧渡到土地廟；
「嘩...咩...邊個...？」李明輝既驚訝又疑惑。

時間回到數分鐘前....

黑夜中，李明輝帶著亡魂，正要離開該處。則，於暗黑一處的白色惡鬼可不容李明輝的離開！

正當白伯候要走上前時，從後傳來一道聲音阻止。

「企係度！」黑暗中，小白貓以人的姿態現身！

小白貓剛才離開得如此匆忙，就是因為她感覺到附近一股惡意的靠近！

小白貓經已施出法術，數個熾熱的光環垂直將白色惡鬼困住.....

「雕，蟲，小，技！」白伯候道。

這些法術對如今的白伯候來說，簡直就不是一回事 ！

白伯候就這樣直接走出其數個光環，光環都給白伯候鋼鐵般的身體破壞掉，而白伯候的身上也是絲毫無損！

小白貓顯得不怎樣差異，她早已感覺到白色惡鬼強大的法力。

小白貓手指上的貓爪伸長，做好迎戰的準備！

出得咁慢又咁少 真係唔好意思

仲有多謝仲有睇嘅你

唔好意思 各位 我都係寫多啲先再出
感謝大家的耐性
很快再見面

擺定菊花上黎

唔好咁痴線啦

我要寫架真係

我要射架真係

求下你唔好

加速加速

加速！

要出江湖__ __ 令

即刻寫即刻寫

15.1

白伯候見此，只是列嘴一笑。

小白貓的貓爪於月光映照下，發出銀色的光芒。

小白貓向白色惡鬼口露尖齒，擺出戰爭姿勢。卻，白伯候手放兩旁，從容不迫的於原地站著。

大戰前的一刻總是一片的寂靜，就連一片樹葉墜落在地上時的聲音也特別的清楚。

小白貓大概也知道對方的身手，法力都高於自己，但自己只是需要為李明輝爭取一點的時間便足夠，哪怕只是一分鐘...

這個時候，小白貓能夠取得先機是十分重要的。

白伯候依然有餘的笑著！

突然，小白貓下決心，她奮力跳起，張牙舞爪地奔向白色惡鬼，其速度驚人！

銀色貓爪對著白色惡鬼一抓一刺的，只是短短的五秒，小白貓經已抓出不下百次！

攻下第一波後，小白貓翻身退回原位。

白色惡鬼依然站於原地，身上並無任何抓傷！

小白貓是冒出了冷汗..，雖說小白貓的攻擊速度驚人，但小白貓看見了...

從剛才的攻擊中，小白貓可以看見白色惡鬼把自己的每一擊都給擋了下來！也就是說，白色惡鬼比小白貓要快更為多！

小白貓雖說大約可以猜測得到，但意想不到的是其差距如此之大！

小白貓再看看自己的雙手，經白色惡鬼那鋼鐵般的雙手，自己攻擊的力道反回到自己手上，因而小白貓的雙手在顫抖著...

「完，了，嗎？」白伯候笑道。

小白貓可愛的臉蛋變得通紅，她咬緊牙根，怒視著白色惡鬼，同時亦再次蓄力。

小白貓再一次大腿發力，奮力向前跳，她利用著附近的障礙物，全速地左奔右跳，以造成一個四方八面的攻擊！

這次，小白貓出盡全力，比上次的速度更加快！四面光速嘣跳的小白貓，於四處留下了其殘像....

其速度連墜落中的樹葉，也能夠划破！

果然，白色惡鬼仍然面不改容，把四方八面迎來的攻擊全都擋下來！

這你攻我守的景象，持續了接近一分鐘，小白貓完全沒有減速的跡象，她想要藉此找到其破綻！

迎刃有餘的白色惡鬼可不是這麼想！白色惡鬼對準時機，雙目一瞄，與小白貓的雙目對上，右手一拳打在小白貓的腹中！

小白貓瞬間被打飛得老遠，跌落在地上，她臉上一揪，手摸著腹，發現肚皮上結上了冰霜！
「咩.....？」

經過一連串的打鬥，白色惡鬼的雙腳始終沒有彈動過。

白色惡鬼向前踏步，走向小白貓！

「喵～，喵～」這時，白色惡鬼的身邊開始出現不少的貓叫聲。

小白貓把附近所有的野貓都呼喚到來，願能幫自己一把。

小白貓自問應該為李明輝爭取了足夠的時間，該到自己逃命了！

小白貓知道自己腹上的冰霜如果一旦破碎，就連自己的腹部也會一同破裂！

小白貓小心翼翼，艱難的爬了起來。

卻於此時，地上突然鑽出一對冰雕的手來，此手一把捉住小白貓的雙腳！

失去重心的小白貓，再一次跌落地上..

「呀⋯⋯」因極為寒冷的冰手，小白貓慘叫著。

再望向後方，白色惡鬼就站在剛才的位置，而野貓則身上全插上了銳利的冰柱，倒臥於地！

看見一個個倒在地上的屍體，小白貓只有一臉的歉意；
「對唔住....！」

「你，是...」白色惡鬼似乎想起了些什麼...

小白貓正處於哀傷與抱歉當中，同時她亦心知自己應該凶多吉少.....

白色惡鬼伸出右手手掌，施出法術，圍著小白貓的周圍慢慢散出寒氣！

地面上湧起一由冰雕成的龍頭，將小白貓一把咬住！

冰龍頭咬住小白貓一股躍起，在空中畫了個半圓。然後直衝回地面！

冰龍頭帶著小白貓撞到地面，撞成一地的碎冰！

卻，從眾碎冰中，看不見小白貓的身影。小白貓連同冰龍頭一同消失了...

白色惡鬼見此後，輕輕的從地面升起，飛到空中，趕緊去追上李明輝！

來到李明輝的所在，空中的白伯候能夠看見的只是在濃霧當中剩下半邊身影的李明輝。

白伯候與李明輝雙目對上...，如來早一步，這將會上演另一場悲劇...

望見李明輝的離開，白伯候並沒有露出詭異的笑容，而是一臉的嚴肅。

希望大家唔會覺得啲內容好白癡

講返多d 李明輝個法力

謝煙兄

白貓死左

16.0

於這世間，有人，鬼，神，妖，魔...。其中最為高等的是神，最為低等的是妖！

自古以來，妖就被斷定為邪物。這一切都源於妖的攝食行為。一些妖必須要攝食魂魄才能生存，不管是動物的魂魄，人的魂魄。一些妖則需要以食生人肉才可維持生命！

當然，人有分好壞，妖也有分好壞，就如小白貓就是屬於不會害人的妖。

至於妖死後的亡魂會去何處？答案跟人一樣，地府。

帶走妖的亡魂並非牛頭馬面，而是另有其神-孟鹿。

孟鹿大人，其職責為捉拿於人間的妖物亡魂回地府。孟鹿，從生來便是一名神，沒有男女之分。其從小好鬥，習得一身好武藝。

每一次孟鹿現身於人間，都以不一樣的容貌出現，唯一不變的是其腦袋兩旁的鹿角。

關於孟鹿的法力，是所有妖魔鬼怪都聞風喪膽的。經上千年來的修煉，其法力只有遞增，沒有遞減。

孟鹿從來只會集中於自己的工作，從不感情用事，辦事從不越界。

於妖物之間曾經有一傳說，生時要小心化鬼，死後要避開孟鹿。

妖物生時在人間作惡的話，孟鹿是不會理會，但如死後依然於人間遺禍，孟鹿便會出動！

這個夜裏，在一個公園內，正發生著一場凡人看不見的鬥爭。

其公園裏圍站著三個不自量力的鼠妖亡魂；
「什麼孟鹿大人？我才不信什麼謠言！老子還要找那臭小子報仇！」其中一鼠妖發言。

而被三鼠妖亡魂圍著的當然便是孟鹿大人了，孟鹿大人頂著一雪白美麗的臉孔，身穿華麗袍服，當然那象徵的兩鹿角亦在。

幾百年來，從來無任何人聽見孟鹿的聲音，自成為孟鹿大人起，孟鹿就沒有說話過....

孟鹿只是默默的站著。

「兄弟們，上！」其中一鼠妖帶領攻擊。

三鼠妖踏出第一步期間，孟鹿眼神一變，以迅雷不及掩耳的速度便把他們都制服！

三鼠妖齊齊倒於孟鹿面前，他們都來不及接近孟鹿的身邊，此鬥爭便經已完結。

三鼠妖想要站起來時，才意識到自己手上已經被鎖上手銬！

「什麼？」鼠妖們想要掙脫。

這時，孟鹿食指一動，三鼠妖從地上浮起來！三鼠妖亡魂再也逃不了。

正當孟鹿要帶三亡魂回地府時，孟鹿望向右手邊，原來早有一老人在等待著孟鹿！

16.1

老人的相貌普通，身穿黃色道士服。

老人早於一分鐘前來到此，老人不希望打擾到孟鹿的工作，於是站到一旁安靜的等待。

老人把自己的氣息隱藏起來時，就連孟鹿也難以察覺。

「果然！果然係孟鹿大人！」老人拍起手掌來。

老人身後跟著一妖物的亡魂。亡魂為百年蛇妖，蛇妖以半蛇半人的姿態浮游在空中，其身上有幾道明顯的傷痕....

蛇妖雙手放身後，有數張黃紙符咒貼上其手，用作封鎖其行動。亦有一張大黃紙符咒貼在額頭，以把其意識暫時封鎖。

「有勞大人！」老人把蛇妖的亡魂交給孟鹿。

孟鹿望向蛇妖，蛇妖手上及額前的符紙憑空地消失，手上的符紙換上了手銬。

然後，蛇妖浮游到三鼠妖的身後。四亡魂跟著孟鹿進入了濃霧中。

孟鹿走時，完全沒有理會到老人。公事公辦，全無個人的感情⋯⋯

儘管如此，老人依然保持著其笑容的離開該處。

老人在回家的路上，把其黃色道士服脫下，以免太過引人關注。

老人名為區國文，68歳，是名道士，眾人稱呼為區師傅。

地府內，有其規則，有其陰間神祗去維持地府與人間的秩序。但，地府的陰間神祗只能管轄人間的亡魂，其餘生物並不由其管理。

但人間也有人間的秩序，道士便是阻止妖魔鬼怪於人間作惡的關鍵。

道士也有分不同的類別，而區師傅則是屬於除妖的道士。

區師傅把作惡多端的妖物消除後，會將其亡魂交給孟鹿，其他道士也會如此，這是很久以來的一個做法。

當然也有心狠手辣的道士，就連其魂魄也不會放過，把其永遠於世上除去！

區師傅拿著自己的道士服，走在自己回家的道路上。這時，從道士中鑽出來一小刺猬！

小刺猬只有一手掌的大小。

小刺猬經區師傅的手臂爬到其肩膊上坐下，區師傅充滿愛意的撫摸着小刺猬的小臉蛋，小刺猬極為享受.....

這個時候，在區師傅的路前，離奇地出現了一的魂魄！

區師傅一眼便能看得出，這不是亡魂，而是一生人的魂魄！

魂魄臉上充滿憔悴及疲倦，其走路的方式顯得吃力！

區師傅推測出為一離魂，若果不盡快回到其真身，後果將會很嚴重。

但此時，魂魄的身後悄悄地跟着一隻狗。

此狗乃是一妖物，正對魂魄虎視眈眈中！

區師傅毫不猶豫，立即穿回道士服，施出法術，在狗妖的腳下突然出現一直一曲的光線，光線聚集形成一個陣。

從陣中，四方八面的衝出鐵鏈來！把其妖物的身體鎖上，狗妖頓時嚇得變型，只有其狗頭變出了人臉來！

再來，陣中沿着鐵鏈輸出紅紅的火焰來，燒向狗妖，他不斷的掙扎和慘叫...

魂魄因其妖物的叫聲，轉過頭來，見此畫面，並不太驚嚇，卻，表情繼續的痛苦！

不一會兒，妖物失去了意識，區師傅走上前，將其魂魄抽出來，再用符紙封上。

區師傅轉個身來，望向那憔悴的魂魄，此時其魂魄已經受不來，倒下了。

區師傅走過去，手指一動，魂魄浮起來，臉朝著區師傅...

其臉為李明詩！

17.0

地府，勾魂谷，於李明輝與鍾付的房間內，二人正要出發去工作。

「喂！姐係當傾計咁傾啦，何解我哋會一樣武器都冇㗎呢？」李明輝好奇一問。

「我們的工作並不需要用到武力！」鍾付一邊整理著自己的盔甲一邊回答道。

「嘩～咁有咩危險呢？又冇保險又剩咁，仲有上次啲鬼係咁跑.....」李明輝興奮地喋喋不休。

「基本！...基本上是不會存在危險，剛離世的亡魂是未有殺傷力的！」鍾付不耐煩道。

李明輝委屈的撅起嘴來，他慢慢地站起來，準備出發；
「又冇架生，又冇乜鬼法力.....」李明輝自言自語道。

鍾付望著李明輝不語，心裏知道李明輝所擁有的能力，而且亦知道李明輝對自己的事毫不知情。

「唉！行啦！」李明輝反之催促道。

鍾付沉默的跟上....

倆人這次霧渡來到一幽暗的小巷中，周圍陰暗的環境被孤寂的一盞路燈帶來了少許的光明。

經過了一兩秒鐘適應後，鍾付與李明輝的視野變得清晰。

不遠前是蹲著了一個少女..！少女雙手抱著頭部，望不見其臉。但望得見的是她的衣衫襤褸，披頭的散髮，還有存在於頭部右側經撞擊過的大傷口！

鍾付和李明輝光是站於此就可感受到其令人心寒的氣氛...

少女再也不是凡人，她死了已經有一陣子..

在此昏暗的小巷，只有三人，看不見有其他人。

李明輝提起勇氣，倒吸一口氣，決定走上前向少女搭個話。

李明輝從手上的勾魂牌得知少女名為莫玲玲。鍾付
也在後面硬著頭皮的跟上。

「莫玲玲小姐？」李明輝小心翼翼的開口。

鍾付也跟著一起緊張.....

17.1

少女聽見聲音，緩慢的抬起頭來..

少女一臉的蒼白，全無血色，給人一種冰冷的感覺。

但令人注目的是她臉上的淚，並非普通的淚水，而是血淚！一行一行的印在她的臉上。

少女望見李明輝和鍾付後，眼內是充滿了憎恨，還咬牙切齒的，滿心的警戒。

根據少女現在的樣子，也大致可以推斷出她那令人不堪入目的遭遇.......

李明輝感覺到少女的危險性，帶著不安的情緒稍稍的往後退。

少女站了起來，眼神繼續充斥著憎恨，她張開口，滿口的鮮血湧出，加上其行行的血淚，樣子極為嚇人！

「嘩～！我頂...！你冇嘢嘛？」李明輝不禁開了口，聲音稍為帶點顫抖。

少女一步步的走過來，她開口發出野獸般的叫聲！

「喂！喂！喂！喂！喂！....」李明輝向鍾付求救。

鍾付自己也處於一個不知所措的狀態。自己是失去了法力，至於李明輝，他是擁有著那奇怪的法術，但打起上來勝算不大。

是要逃走嗎？但少女具有攻擊性，就算我們逃走，她也會攻擊其他人。如果回到地府通知黑白無常大人的話，已經太遲，到時不知道會有多少個受害者出現....

鍾付心裏是不斷的掙扎著........

趁着鍾付和李明輝慌張的時候，少女不知不覺快要走到李明輝面前！

但這個時候卻是另一個光景搶走了李明輝和鍾付的視線。

包圍著三人的樓房，街道，街燈，都開始失去其色彩，變得灰沉！

「呀～！呀～！......」少女忽然間開始慘叫起來。

「咩料呀？！佢又咩料呀？！」李明輝四處張望道。

然後，景色再進一步的變化，周圍就如牆紙褪色一樣，逐塊逐塊的脫落！

「什麼？」鍾付也開始徬徨。

熟悉的景象在三人面前一點一點在消失中！

原本一望無際的天空亦裂開成碎片，墜落在三人的周圍......

「呀～！唔好......」少女繼續在慘叫。

鍾付和李明輝倆人見天上墜落中的碎片，本能上雙手護著頭部，閉上了雙目....

過了一會兒，倆人都沒有感覺到有什麼墜落在自己的身上。

於是，李明輝慢慢地把自己的眼睛打開。

周圍的景象並沒有消失，依舊是昏暗的環境，周邊的樓房和街燈仍在，只是二人位置移前了，站到小巷的入口處。

「鍾..！哦！你係到喎。嚇鳩死我～！」李明輝誤以為只有自己遇到這怪事。

「那少女....？」鍾付察覺到少女不在。

二人到處張望，周圍一個人的身影也沒有！

此時，在右手邊走來一女性，其樣子正常，但仔細一看，便可知道是剛才那位少女！

少女的樣子再不是衣衫襤褸，披頭散髮，而是一位亭亭玉立的少女。

「佢係莫玲玲？」李明輝疑惑道。

「大概...」鍾付也不太確定。

少女一人獨自在夜裏行走，眼睛集中在手機螢幕上。

卻，少女並不知道，她的身後出現了一高大的醉酒漢！

同時，李明輝和鍾付也留意到其身後的男子。

倆人完全摸不著頭緒，究竟是發生什麼事...

當少女要走到小巷的時候，少女完全看不見李明輝與鍾付！

而從後跟醉漢這時卻是一腳踢向了少女！

17.2

少女一時失去重心，倒了在小巷內。

少女帶著驚嚇的表情向後看，見醉漢的臉後更是恐慌，立即爬起來想要跑走。

卻，少女過於心急，被自己所絆倒，再次倒下....

醉漢此時走前，用力向倒下的少女摑了一巴掌！

「喂！撚樣！咩事呀你？！」李明輝走前大聲的指罵。

正當李明輝要把醉漢推開時，才發覺，自己根本碰不著他！

「吓？！」李明輝表示疑惑的望向鍾付。

「呀～！救命呀！救命呀！」少女高聲求救道。

但是，街道附近並無其他人，少女的呼喊聲只能孤獨地在街上徘徊...

李明輝不斷的出手想要阻止，卻是一次次的穿過醉漢其身體！

「沒用的！這是過去發生的事，就連神也改變不了！」鍾付開始了解狀況。

李明輝只可無奈的站著，什麼也不能做，讓少女再次經歷其痛苦！

少女迅速地爬起來，想向後逃跑，可惜，小巷的另一邊並沒有出路，只有一面牆堵塞著！

少女一臉滿滿的絕望，面對自己全無退路，加上自己的隨身物品和手機都掉了在小巷入口，眼見醉漢則是一步一步的走近.....

「嘻.....哈哈...哈..」醉漢其討厭的面相露出猥瑣的笑容。

少女此時咬緊牙關，決心反抗！

卻，遺憾少女的力量大不如醉漢..，醉漢開始向少女施下毒手！

醉漢一把捉住少女的秀髮，用力耍向牆壁。

少女頑強的意志力，並沒有因此暈倒。

醉漢把少女的衣服強行撕開，也把自己的下身衣服脫下...

「呀！～呀～！」

李明輝和鍾付倆人都走到小巷外，實在不忍心看到。但少女其慘烈的叫聲卻清楚的聽到。

「咁我哋要點做呀？！」李明輝問。

鍾付沒有回應，他自身也是第一次遇見。

這時，原本空無一人的街道，在右手邊出現一路人！

「喂！」李明輝讓鍾付也留意。

男路人經過巷子，轉臉望向其內，男路人與被強暴中的少女對上了眼！

「救命呀！救命呀！救我呀！」少女彷佛看見了一絲的希望。

奈何命運總是殘酷，男路人只是冷冷的望了少女一眼便離開了！

那冷酷無情的路人，徹底的把少女從懸崖邊打到無底深淵內。

「呀！呀～！.....」少女持續崩潰。

「嘩！呢條仆街....，嘩！真係..」李明輝指向其路人道。

少女再也接受不了，大力咬向自己的舌頭！

幾秒後，少女完全失去了意識..

「嗯...」而醉漢完事後，並沒有理會少女，就此離開。

少女因失血過多，當場死亡！

正當李明輝想走前看一看少女的時候，與剛才一樣的事情再次發生...

周圍的環境再次破裂，成碎片！

「又黎～！？」李明輝大叫道。